<!DOCTYPE html><html lang="es"><head><meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"><link rel="preload" as="fetch" crossorigin href="https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme-child/wp-app/dist/html/partials/wp-header.html?v=v0.0.43-child" type="text/html" /><link rel="preload" as="fetch" crossorigin href="https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/html/components/wp-page.html?v=v0.0.43-child" type="text/html"><link rel="preload" as="script" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/swiper@11/swiper-bundle.min.js" /><link rel="preload" as="style" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/swiper@11/swiper-bundle.min.css" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_37e15cde688cee71b85196589824d22a.css" rel="stylesheet" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_26b56958d37111e67c51e23983b4697d.css" rel="stylesheet" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_da60142705396027fd375ae07f33c92b.css" rel="stylesheet" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_f38b2db10e01b1572732a3191d538707.css" rel="stylesheet" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_4f0f0d992a4f6d84d9742e62cb42d347.css" rel="stylesheet" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_aa9fb1879e758fed91e27f19f07441bd.css" rel="stylesheet" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_d1be8657e7b2a7b7bf6a2eae3d1334c1.css" rel="stylesheet" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_1dc27f189a0be72d06ea4f44fb004bac.css" rel="stylesheet" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_7804bcb96a9c6c74b31805f6ce04760a.css" rel="stylesheet" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_1393770512952c8d1f4b2d329a4fa29c.css" rel="stylesheet" /><link type="text/css" media="all" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/cache/breeze-minification/css/breeze_620be35089b5544e13465c3c043ea5ff.css" rel="stylesheet" /><title>Políticas de privacidad - El Comercio</title> <script>/*
        window.jQuery = window.jQuery || (() => {
            return () => {
                return { ready: () => {}, on: () => {} }
            }
        })();
        */</script> <link rel="preload" href="https://cdn.getadjacent.com/amd/ned-adjacent.min.js?ver=478" as="script" /><link rel="preload" href="https://fonts.googleapis.com/css2?family=Bitter:ital,wght@0,100..900;1,100..900&family=Encode+Sans:wght@100..900&family=Epilogue:ital,wght@0,100..900;1,100..900&display=swap" as="style" /><meta name='robots' content='index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1' /><title>Políticas de privacidad - El Comercio</title><link rel="canonical" href="https://www.elcomercio.com/politicas-de-privacidad/" /><meta property="og:locale" content="es_ES" /><meta property="og:type" content="article" /><meta property="og:title" content="Políticas de privacidad" /><meta property="og:description" content="1. GRUPO EL COMERCIO C.A., es una compañía legalmente constituida en el país que se dedica a la edición y distribución de Medios de comunicación entre los cuales está el Diario El Comercio, el Diario Ultimas Noticias, el semanario Lideres, revistas y suplementos y la página web elcomercio.com.  2. GRUPO EL COMERCIO C.A., es propietaria [&hellip;]" /><meta property="og:url" content="https://www.elcomercio.com/politicas-de-privacidad/" /><meta property="og:site_name" content="El Comercio" /><meta property="article:publisher" content="https://www.facebook.com/elcomerciocom" /><meta name="twitter:card" content="summary_large_image" /><meta name="twitter:title" content="Políticas de privacidad - El Comercio" /><meta name="twitter:site" content="@elcomerciocom" /> <script type="application/ld+json" class="yoast-schema-graph">{"@context":"https://schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https://www.elcomercio.com/#organization","name":"El Comercio","url":"https://www.elcomercio.com/","sameAs":["https://www.instagram.com/elcomerciocom","https://www.youtube.com/@elcomercioec","http://tiktok.com/@elcomerciocom","https://t.me/elcomerciocom","https://www.facebook.com/elcomerciocom","https://twitter.com/elcomerciocom"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es-EC","@id":"https://www.elcomercio.com/#/schema/logo/image/","url":"https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2021/06/logo-el-comercio.jpg","contentUrl":"https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2021/06/logo-el-comercio.jpg","width":640,"height":360,"caption":"El Comercio"},"image":{"@id":"https://www.elcomercio.com/#/schema/logo/image/"}},{"@type":"WebSite","@id":"https://www.elcomercio.com/#website","url":"https://www.elcomercio.com/","name":"El Comercio","description":"Noticias del Ecuador y del mundo","publisher":{"@id":"https://www.elcomercio.com/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https://www.elcomercio.com/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es-EC"},{"@type":"WebPage","@id":"https://www.elcomercio.com/politicas-de-privacidad/","url":"https://www.elcomercio.com/politicas-de-privacidad/","name":"Políticas de privacidad - El Comercio","isPartOf":{"@id":"https://www.elcomercio.com/#website"},"datePublished":"2021-04-01T12:58:47+00:00","dateModified":"2021-04-01T12:58:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https://www.elcomercio.com/politicas-de-privacidad/#breadcrumb"},"inLanguage":"es-EC","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https://www.elcomercio.com/politicas-de-privacidad/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https://www.elcomercio.com/politicas-de-privacidad/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https://www.elcomercio.com/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Políticas de privacidad"}]}]}</script> <meta property="og:title" content="Políticas de privacidad"/><meta property="og:description" content="1. GRUPO EL COMERCIO C.A., es una compañía legalmente constituida en el país que se dedica a la edición y distribución de Medios de comunicación entre los"/><meta name="twitter:card" content="summary"><meta name="twitter:title" content="Políticas de privacidad"/><meta name="twitter:description" content="1. GRUPO EL COMERCIO C.A., es una compañía legalmente constituida en el país que se dedica a la edición y distribución de Medios de comunicación entre los"/><meta name="author" content="Carlos Espinosa"/><link rel='dns-prefetch' href='//cdn.ampproject.org' /><link rel='dns-prefetch' href='//js.makestories.io' /><link rel='dns-prefetch' href='//cdn.gravitec.net' /><link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' /><link rel='stylesheet' id='amp-story-player-css'  href='https://cdn.ampproject.org/amp-story-player-v0.css?ver=5.9.9' type='text/css' media='all' /> <script type='text/javascript' src='https://cdn.ampproject.org/amp-story-player-v0.js?ver=5.9.9' id='amp-story-player-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://cdn.gravitec.net/storage/eb9260611199c36c0e556d8f18a0de10/client.js?service=wp&#038;wpath=https%3A%2F%2Fwww.elcomercio.com%2Fwp-content%2Fplugins%2Fgravitec-net-web-push-notifications%2F%2Fsdk_files%2Fsw.php&#038;ver=2.9.6' id='gravitecnet-js'></script> <link rel="https://api.w.org/" href="https://www.elcomercio.com/wp-json/" /><link rel="alternate" type="application/json" href="https://www.elcomercio.com/wp-json/wp/v2/pages/600618" /><link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="https://www.elcomercio.com/xmlrpc.php?rsd" /><link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="https://www.elcomercio.com/wp-includes/wlwmanifest.xml" /><link rel='shortlink' href='https://www.elcomercio.com/?p=600618' /><link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="https://www.elcomercio.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fwww.elcomercio.com%2Fpoliticas-de-privacidad%2F" /><link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="https://www.elcomercio.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fwww.elcomercio.com%2Fpoliticas-de-privacidad%2F&#038;format=xml" /><link rel="dns-prefetch" href="https://api.getadjacent.com" ><link rel="dns-prefetch" href="https://cdn.getadjacent.com" ><link rel="dns-prefetch" href="https://fonts.googleapis.com" ><link rel="dns-prefetch" href="https://cdnjs.cloudflare.com" ><link rel="dns-prefetch" href="https://securepubads.g.doubleclick.net" ><link rel="dns-prefetch" href="https://code.jquery.com" ><link rel="preload" href="https://cdn.taboola.com/libtrc/ned-elcomerciocom/loader.js" as="script"><link rel="dns-prefetch" href="https://cdn.taboola.com" ><link rel="preload" href="https://tracker.metricool.com/app/resources/be.js" as="script"><meta name="adjacent:publisher-key" content="7jUiVJxTucW1A2te1WBeoD" /><meta name="google-site-verification" content="7SZNfS8FkA9Dld1Ul_mFv-Vv07zGMaCG98N9UvlhbOE" /><link rel="preload" as="style" href="https://fonts.googleapis.com/css2?family=Bitter:ital,wght@0,100..900;1,100..900&family=Encode+Sans:wght@100..900&family=Epilogue:ital,wght@0,100..900;1,100..900&display=swap" /><link rel="stylesheet" href="https://fonts.googleapis.com/css2?family=Bitter:ital,wght@0,100..900;1,100..900&family=Encode+Sans:wght@100..900&family=Epilogue:ital,wght@0,100..900;1,100..900&display=swap" /><link rel="icon" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/03/cropped-icono-ec-32x32.png" sizes="32x32" /><link rel="icon" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/03/cropped-icono-ec-192x192.png" sizes="192x192" /><link rel="apple-touch-icon" href="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/03/cropped-icono-ec-180x180.png" /><meta name="msapplication-TileImage" content="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/03/cropped-icono-ec-270x270.png" /><style type="text/css" id="wp-custom-css">ned-ad[ad-type="Fixed Bottom"] {
display: none !important;
}

.text-shadow-esp {
text-shadow: 0px 3px 4px rgba(0,0,0,0.6);
}

.pie-foto-esp {
font-size: 0.9rem;
color: #666;
text-align: center;
padding-top: 3px;
padding-bottom: 3px;
border-bottom: 1px solid #ccc;
}

.info-esp {
padding-top: 10px;
padding-bottom: 10px;
border-top: 1px solid #ccc;
border-bottom: 1px solid #ccc;
margin-top: 20px;
margin-bottom: 20px;
}

.text-compartir-esp {
line-height: 65px;
}

.autor-esp {
color: #000;
font-weight: bold;
text-decoration: none;
font-size: 1.25rem;
}

@media (min-width: 600px) {
.col-nave-pc {
height: 100%;
}

.nave-pc {
position: sticky;
top: 60px;
height: 120px;
}

.nave-pc p {
margin-bottom: 10px;
}

.nave-pc li {
color: #009ad6;
}

.nave-pc li a {
color: #009ad6;
margin: 0 3px;
font-weight: bold;
}

.nave-movil {
display: none;
}

}

@media (max-width: 600px) {

.nave-movil {
position: sticky;
top: 50px;
height: 0%;
border-bottom: 1px solid #ccc;
padding-top: 12px;
}

.nave-movil p {
font-size: 0.8rem;
margin-bottom: 5px;
}

.nave-movil a {
color: #009ad6;
margin: 0 3px;
font-weight: bold;
font-size: 0.9rem;
}

.nave-pc {
display: none;
}

}</style></head><body> <noscript><div class="menu-cabecera-container"><ul id="menu-cabecera" class="menu"><li id="menu-item-1309871" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309871"><a href="https://www.elcomercio.com/ultima-hora/">Última Hora</a></li><li id="menu-item-1309872" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309872"><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/">Actualidad</a></li><li id="menu-item-1309873" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309873"><a href="https://www.elcomercio.com/tendencias/">Tendencias</a></li><li id="menu-item-1309874" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309874"><a href="https://www.elcomercio.com/tecnologia/">Tecnología</a></li><li id="menu-item-1309875" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309875"><a href="https://www.elcomercio.com/deportes/">Deportes</a></li><li id="menu-item-1309876" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309876"><a href="https://www.elcomercio.com/opinion/">Opinion</a></li><li id="menu-item-1309877" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1309877"><a href="https://www.elcomercio.com/categoria/video/">Videos</a></li><li id="menu-item-1309878" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1309878"><a href="https://www.elcomercio.com/categoria/podcasts/">Podcasts</a></li></ul></div><div class="menu-footer-container"><ul id="menu-footer" class="menu"><li id="menu-item-1324034" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1324034"><a href="https://www.elcomercio.com/empleo/">Empleo</a></li><li id="menu-item-1310447" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1310447"><a href="https://www.elcomercio.com/contactos/">Contactos</a></li><li id="menu-item-1310463" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1310463"><a href="https://www.elcomercio.com/feed-rss/">Feed RSS</a></li><li id="menu-item-1310454" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1310454"><a href="https://www.elcomercio.com/mapa-sitio/">Mapa del sitio</a></li><li id="menu-item-1334916" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1334916"><a href="/creditos/">Créditos</a></li><li id="menu-item-1309904" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1309904"><a href="https://www.repretel.com/category/accion-social/">Responsabilidad Social</a></li><li id="menu-item-1310466" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1310466"><a href="https://www.elcomercio.com/terminos-y-condiciones/">Términos y Condiciones</a></li><li id="menu-item-1310467" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current-menu-item page_item page-item-600618 current_page_item menu-item-1310467"><a href="https://www.elcomercio.com/politicas-de-privacidad/" aria-current="page">Políticas de privacidad</a></li><li id="menu-item-1312575" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1312575"><a href="/politicas-de-blogs/">Políticas de Blogs</a></li><li id="menu-item-1309908" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1309908"><a href="https://especiales.elcomercio.com/codigo_deontologico/codigo_deontologico.pdf">Código Deontológico</a></li></ul></div><div class="menu-lateral-a-container"><ul id="menu-lateral-a" class="menu"><li id="menu-item-1309879" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1309879"><a href="/">Ir al Inicio</a></li><li id="menu-item-1309880" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309880"><a href="https://www.elcomercio.com/ultima-hora/">Última Hora</a></li><li id="menu-item-1309881" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309881"><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/">Actualidad</a></li><li id="menu-item-1309882" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309882"><a href="https://www.elcomercio.com/tendencias/">Tendencias</a></li><li id="menu-item-1309884" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309884"><a href="https://www.elcomercio.com/tecnologia/">Tecnología</a></li><li id="menu-item-1309885" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309885"><a href="https://www.elcomercio.com/deportes/">Deportes</a></li><li id="menu-item-1309886" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1309886"><a href="https://www.elcomercio.com/opinion/">Opinion</a></li><li id="menu-item-1309887" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1309887"><a href="https://www.elcomercio.com/categoria/video/">Videos</a></li><li id="menu-item-1309888" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1309888"><a href="https://www.elcomercio.com/categoria/podcasts/">Podcasts</a></li></ul></div><div class="menu-lateral-b-container"><ul id="menu-lateral-b" class="menu"><li id="menu-item-1324035" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1324035"><a href="https://www.elcomercio.com/empleo/">Empleo</a></li><li id="menu-item-1312585" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1312585"><a href="https://www.elcomercio.com/contactos/">Contactos</a></li></ul></div> </noscript> <noscript><h1>El Nacional se clasifica para octavos de final de Copa Ecuador</h1><h2>El Nacional con mucho sufrimiento avanzó a la siguiente ronda de la Copa Ecuador. El cotejo se definió por penales.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="El Nacional y Ciudad Baños de Fuego se enfrentaron por los dieciseisavos de final de la Copa Ecuador." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p><strong>El Nacional</strong> inició con pie derecho su camino en la Copa Ecuador 2024. En su debut, que fue este sábado 20 de julio, el &#8216;Bi-Tri&#8217; derrotó a <strong>Baños de Ciudad de Fuego</strong>, equipo de la Segunda Categoría de Tungurahua, por penales.</p><p>Gracias a la victoria, el elenco militar se clasificó para los octavos de final del torneo que organiza la <strong>Federación Ecuatoriana de Fútbol</strong>. En la siguiente ronda, El Nacional se enfrentará al ganador de la llave entre Orense y Deportivo Santo Domingo. </p><h3 id="h-mas-noticias">Más noticias:</h3><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/deportes/futbol/el-nacional-debuta-en-la-copa-ecuador.html" title="El Nacional debuta en la Copa Ecuador 2024" data-type="post" data-id="1414146" target="_blank" rel="noreferrer noopener">El Nacional debuta en la Copa Ecuador 2024</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/deportes/aucas-la-castellana-copa-ecuador.html" title="Aucas goleó y eliminó a La Castellana de la Copa Ecuador" data-type="post" data-id="1413715" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Aucas goleó y eliminó a La Castellana de la Copa Ecuador</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/deportes/futbol/copa-ecuador-partidos-dieciseisavos-final.html" title="La Copa Ecuador se reanuda con cuatro partidos de la segunda etapa" data-type="post" data-id="1407990" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La Copa Ecuador se reanuda con cuatro partidos de la segunda etapa</a></li></ul><h2>El Nacional sufrió mucho</h2><p>El primer tiempo en el Estadio José Silva Romo, en la ciudad de Baños, Tungurahua, fue una <strong>pesadilla</strong> <strong>para el Nacional</strong>.</p><p>Los militares<strong> fueron superados en intensidad </strong>e idea de juego por su rival Baños Ciudad de Fuego, que estuvo más lúcido.</p><p>Pese a que, El Nacional estuvo muy incomodó, se adelantó en el marcador gracias a una genialidad de <strong>Jawer</strong> <strong>Guisamano</strong>, que se unió hace poco al club.</p><p>El volante sacó un derechazo a media distancia y la guardó en el ángulo del arco.</p><blockquote class="twitter-tweet" data-media-max-width="560"><p lang="es" dir="ltr">¡GOOOL DE EL NACIONAL! 🔥🔴<br><br>⚽ Guisamano enganchó y sacó un TREMENDO derechazo que se metió en ángulo.<br><br>🎙️ <a href="https://twitter.com/FPHidalgo?ref_src=twsrc%5Etfw">@FPHidalgo</a>, <a href="https://twitter.com/CarlosAndresMN?ref_src=twsrc%5Etfw">@CarlosAndresMN</a> y <a href="https://twitter.com/sambaalvaradoc?ref_src=twsrc%5Etfw">@sambaalvaradoc</a><a href="https://twitter.com/hashtag/CopaEcuadorEnDSPORTS?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#CopaEcuadorEnDSPORTS</a> | <a href="https://twitter.com/hashtag/CopaEcuadorDIRECTVPlayGreen?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#CopaEcuadorDIRECTVPlayGreen</a> <a href="https://t.co/iRgCdWI0Wt">pic.twitter.com/iRgCdWI0Wt</a></p>&mdash; DSPORTS (@DSports) <a href="https://twitter.com/DSports/status/1814820030347132994?ref_src=twsrc%5Etfw">July 21, 2024</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script> <p>Pese a la anotación, <strong>El Nacional nunca mejoró</strong>, mientras que, Baños Ciudad de Fuego se mantuvo concentrado e intentó igualar el marcador.</p><p>Para la segunda mitad, el conjunto local sorprendió con un gol de camerino.</p><p><strong>Duffer</strong> <strong>Carabalí</strong>, el 10 de Baños Ciudad de Fuego, igualó el cotejo, con un remate cruzado a media distancia, con complicidad de Leodán Chalá, arquero del El Nacional, que tuvo una floja reacción.</p><blockquote class="twitter-tweet" data-media-max-width="560"><p lang="es" dir="ltr">¡GOOOL DE BAÑOS CIUDAD DE FUEGO! 🔥<br><br>⚽ Carabali sacó el zurdazo y puso el 1 a 1 ante El Nacional.<br><br>🎙️ <a href="https://twitter.com/FPHidalgo?ref_src=twsrc%5Etfw">@FPHidalgo</a>, <a href="https://twitter.com/CarlosAndresMN?ref_src=twsrc%5Etfw">@CarlosAndresMN</a> y <a href="https://twitter.com/sambaalvaradoc?ref_src=twsrc%5Etfw">@sambaalvaradoc</a><a href="https://twitter.com/hashtag/CopaEcuadorEnDSPORTS?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#CopaEcuadorEnDSPORTS</a> | <a href="https://twitter.com/hashtag/CopaEcuadorDIRECTVPlayGreen?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#CopaEcuadorDIRECTVPlayGreen</a> <a href="https://t.co/OXjWY0pHzy">pic.twitter.com/OXjWY0pHzy</a></p>&mdash; DSPORTS (@DSports) <a href="https://twitter.com/DSports/status/1814832216146325778?ref_src=twsrc%5Etfw">July 21, 2024</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script> <p>El elenco de Baños estuvo cerca del batacazo a los 80 minutos, con un centro raso, que no aprovecharon.</p><p>Al final el partido terminó en 1-1, y se fue a los penales.</p><p>En los penales El Nacional ganó 3-1 y avanzó a la siguiente ronda.</p><h2 id="h-los-premios-de-la-copa-ecuador">Los premios de la Copa Ecuador</h2><p>El campeón representará al país en la&nbsp;<strong>Copa Libertadores 2025</strong>&nbsp;con la denominación de Ecuador 4. Irá a la primera fase y asegurará, tomando en cuenta los montos de 2024, de 400 000 &nbsp;dólares.</p><p>Otro premio deportivo del monarca de la Copa Ecuador,&nbsp;<strong>será disputar la Supercopa Ecuador</strong>&nbsp;con el campeón de la Liga Pro 2024.</p><p>En lo económico, la&nbsp;<a href="https://x.com/CopaEcuador/status/1812991803077107887" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Copa Ecuador repartirá 1,6 millones de dólares</a>. El ganador sumará a sus arcas 340 000 dólares.</p><h1>En Calacalí, la gastronomía es un atractivo vacacional que afina los sentidos</h1><h2>Un restaurante de Calacalí tiene una propuesta un poco peculiar. Una opción para estas vacaciones.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Calacali.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Chef Alfredo Guamaní, dueño de un restaurante curioso de Calacalí. Foto: EL COMERCIO." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Calacali.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Calacali-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Calacali-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Calacali-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Calacali-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p><strong>Calacalí </strong>es una de las parroquias más <strong>antiguas </strong>de <strong>Quito</strong>. Es conocida por tener una <strong>cultura agricultora </strong>y una <strong>gastronomía </strong>que invita a <strong>turistas </strong>durante las vacaciones<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Gastronom%C3%ADa" title="https://es.wikipedia.org/wiki/Gastronom%C3%ADa" data-type="URL" data-id="https://es.wikipedia.org/wiki/Gastronom%C3%ADa" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.</a></p><h2 id="h-mas-noticias">Más noticias</h2><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/video/la-migracion-integro-la-comida-venezolana-a-la-oferta-gastronomica-de-quito.html" title="La migración integró la comida venezolana a la oferta gastronómica de Quito" data-type="post" data-id="1391709" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La migración integró la comida venezolana a la oferta gastronómica de Quito</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/ecuador/ecuador-premios-oscar-turismo-2024.html" title="Ecuador ganó seis premios en los ‘Óscar del Turismo’ 2024" data-type="post" data-id="1394470" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ecuador ganó seis premios en los ‘Óscar del Turismo’ 2024</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/quito/12-actividades-divertidas-casa-vacaciones-ninos-adolescentes.html" title="12 actividades divertidas para realizar en casa en estas vacaciones" data-type="post" data-id="1397708" target="_blank" rel="noreferrer noopener">12 actividades divertidas para realizar en casa en estas vacaciones</a></li></ul><p>En este sector hay un restaurante que tiene un proyecto peculiar que promete hacer un cambio en la <strong>mentalidad de las personas.</strong></p><h2 id="h-el-patio-un-restaurante-que-desafia-los-miedos-en-calacali">El Patio, un restaurante que desafía los miedos en Calacalí</h2><p>El proyecto nació de la mano del chef <strong>Alfredo Guamaní</strong>, quien siempre ha vivido en <strong>Calacalí </strong>y convirtió al <strong>patio </strong>de su casa en un <strong>restaurante</strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Calacal%C3%AD" data-type="URL" data-id="https://es.wikipedia.org/wiki/Calacal%C3%AD" target="_blank" title="https://es.wikipedia.org/wiki/Calacal%C3%AD">.</a></p><p>Este <strong>restaurante </strong>deja una gran <strong>enseñanza</strong>: aprender a no juzgar a las personas por sus <strong>apariencias</strong>. Lo hace de una <strong>manera curiosa</strong>.</p><p>Al inicio, unos <strong>guías </strong>reciben a los <strong>turistas </strong>y les vendan los ojos. Les explican las <strong>reglas del juego</strong>, les dicen qué van a hacer y luego, solamente hay que confiar.</p><p>En fila, todos caminan por el espacio donde el chef tiene sus ingredientes frescos: su huerto, que está en la parte posterior de su casa.</p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Experiencia-gastronomia-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-1413517" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Experiencia-gastronomia-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Experiencia-gastronomia-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Experiencia-gastronomia-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Experiencia-gastronomia-768x512.jpg 768w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Experiencia-gastronomia.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Los turistas caminan con los ojos vendados por un huerto. Foto: EL COMERCIO.</figcaption></figure><p>Luego ingresan al <strong>restaurante</strong>, o sea, el patio de la casa de <strong>Guamaní </strong>y se sientan en orden con la ayuda de los guías.</p><p>A estas alturas, ya se asimila de qué trata la experiencia: de saber cómo hacen las <strong>personas no videntes </strong>para realizar sus actividades diarias.</p><p>Nuevamente, un guía da las indicaciones de cómo deben actuar en la mesa para no tener <strong>accidentes </strong>con los <strong>utensilios</strong>.</p><p>Para que la <strong>experiencia </strong>siga siendo única, el orden en que se <strong>sirven </strong>los <strong>alimentos </strong>es diferente al convencional.</p><p>La comida se sirve en platos de un <strong>material duro </strong>para que en caso de que se <strong>caigan </strong>no se <strong>rompan </strong>y lastimen a alguien.</p><p>Uno de los desafíos al comer con los ojos cerrados es el de saber dónde están los cubiertos. Pero gracias a una <strong>técnica </strong>que el guía explica con mucho detalle, el alimentarse se hace un poco más fácil.</p><p>En caso de que la <strong>desesperación </strong>de no saber qué se está comiendo o de no poder hacerlo de la mejor manera, las reglas del juego permiten <strong>quitarse la venda</strong>, pero no se puede decir nada a los demás.</p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-1413531" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia-1024x768.jpeg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia-300x225.jpeg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia-150x113.jpeg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia-768x576.jpeg 768w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia-1200x900.jpeg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia-800x600.jpeg 800w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia-400x300.jpeg 400w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia-200x150.jpeg 200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Gatronomia-Experiencia.jpeg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>El comer con los ojos vendados se vuelve un desafío. Foto: EL COMERCIO.</figcaption></figure><p>Al final de la experiencia, por lo menos por un instante, todos se vuelven un poco más <strong>tolerantes </strong>ante las <strong>dificultades </strong>de los demás.</p><p>Como último paso, el <strong>chef </strong>explica qué comida les sirvió y los <strong>ingredientes </strong>que tenía cada una de sus preparaciones.</p><p>Todos elementos que utiliza <strong>Guamaní </strong>para sus recetas son de su <strong>huerto </strong>y comprados en la misma comunidad de <strong>Calacalí</strong>.</p><p>La única forma en que se puede comer en <strong>El Patio </strong>es bajo <strong>reserva</strong>, porque en palabras de su dueño: “están en contra de <strong>recalentar la comida</strong>”.</p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Guias-de-El-Patio-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-1413540" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Guias-de-El-Patio-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Guias-de-El-Patio-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Guias-de-El-Patio-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Guias-de-El-Patio-768x512.jpg 768w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Guias-de-El-Patio.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Guías de El Patio. Foto: EL COMERCIO.</figcaption></figure><h1>Las muertes crecen en las vías de Quito por no usar cascos ni cinturones de seguridad</h1><h2>EL COMERCIO desarrolló un especial analizado la data de la Agencia Nacional de Tránsito. Los resultados son impactantes.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Siniestro-en-la-Simo%CC%81n-Boli%CC%81var.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Los siniestros en la Simón Bolívar de Quito son frecuentes. Cortesía" loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Siniestro-en-la-Simo%CC%81n-Boli%CC%81var.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Siniestro-en-la-Simo%CC%81n-Boli%CC%81var-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Siniestro-en-la-Simo%CC%81n-Boli%CC%81var-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Siniestro-en-la-Simo%CC%81n-Boli%CC%81var-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Siniestro-en-la-Simo%CC%81n-Boli%CC%81var-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>Entre enero y mayo de 2024, <strong>Quito</strong> ha experimentado un promedio alarmante de un siniestro cada dos horas, con un trágico resultado: un fallecido diario.</p><p>Los motociclistas aparecen como los más vulnerables en los accidentes debido al incumplimiento de normas básicas de seguridad como el uso de <strong>cascos homologados </strong>y el respeto a los<strong> límites de velocidad.</strong></p><p>Los habitantes de <strong>Quito</strong> han tenido que acostumbrarse a estos reportes diarios de tragedias en las vías.</p><p>Eso ha generado un preocupante aumento en la siniestralidad en los <strong>ámbitos local y nacional</strong>, con un incremento significativo en el número de muertes y lesiones graves.</p><h2 id="h-la-data-de-la-agencia-nacional-de-transito">La data de la Agencia Nacional de Tránsito</h2><p>Los datos recopilados por la <strong>Agencia Nacional de Tránsito (ANT)</strong>, fueron utilizados por <strong>EL COMERCIO</strong> para desarrollar cinco visualizaciones que revelan la magnitud del problema durante los primeros meses del 2024.</p><p>La <strong>Agencia Metropolitana de Tránsito (AMT)</strong> ha reconocido la importancia de estos datos para la planificación de medidas preventivas y correctivas, destacando la disparidad en cifras registradas en años anteriores entre ambas entidades.</p><p class="has-text-align-center"><strong>Revisa el especial completo. Clic en este link:</strong></p><div class="card mb-3" style="max-width: 826px;"> <a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/68-personas-usaron-el-cinturon-en-1603-siniestros-ninguna-uso-casco-en-quito/?source=Internal&amp;ref=Single+Content+Link" class="text-decoration-none" style="color:#000;"><div class="row no-gutters" style="border: 1px solid #ccc;"><div class="col-md-4 wp-image-1409302" style="background:url(https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/siniestro-bus-quito.jpg)  center / cover no-repeat; min-height:140px"></div><div class="col-md-8" style="padding: 15px;"><div class="card-body"><div class="lc-block"><div><h5>68 de 1 111 personas usaron el cinturón en 1 603 siniestros en Quito; ninguna usó casco</h5><p>En las calles urbanas de Quito se incrementa la siniestralidad por exceso de velocidad. Las carreteras de 90 km/h no son los únicos puntos peligrosos.</p> <small class="text-muted">Clic para saber más</small></div></div></div></div></div> </a></div><h1>¿Por qué se deterioró el físico de Pedro El Escamoso?</h1><h2>Miguel Varoni, quien interpreta a Pedro Coral, y su esposa explicaron por qué cambió la imagen de este actor colombiano.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/pedro-el-escamoso-el-comercio.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Miguel Varoni, conocido por su icónico papel como Pedro Coral en la serie Pedro El Escamoso, ha experimentado un notable cambio físico en los últimos años. Foto: Imdb" loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/pedro-el-escamoso-el-comercio.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/pedro-el-escamoso-el-comercio-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/pedro-el-escamoso-el-comercio-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/pedro-el-escamoso-el-comercio-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/pedro-el-escamoso-el-comercio-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>Mig<strong>uel Varoni</strong>, conocido por su icónico papel como<strong> Pedro Coral</strong> en la serie<strong> Pedro El Escamoso</strong>, ha experimentado un notable cambio físico en los últimos años.</p><p>Su imagen ha generado una gran atención en <strong>redes sociales y medios de comunicación.&nbsp;</strong></p><p>La segunda temporada de <strong>Pedro el Escamoso </strong>se estrenó el 16 de julio de 2024 en el <strong>Canal Caracol de Colombia </strong>y en la plataforma de streaming<strong> Disney+.&nbsp;</strong></p><p>La serie sigue la historia de Pedro Coral, interpretado por Miguel Varoni, quien regresa a <strong>Colombia</strong> después de vivir 20 años en el extranjero.</p><p>Al regresar, Pedro se encuentra con su hijo <strong>Pedrito</strong>, ahora un hombre exitoso, interpretado por <strong>Carlos Torres.</strong> La relación entre padre e hijo se convierte en el eje central de la trama, ya que Pedrito se avergüenza del extravagante estilo de vida de su padre.&nbsp;</p><h2 id="h-recuperacion-del-covid">Recuperación del covid</h2><p>Una de las principales razones del cambio en el físico de <strong>Varoni</strong> es su lucha contra el <strong>covid-19.</strong></p><p>Según su <strong>esposa, Catherine Siachoqu</strong>e, el actor sufrió de manera severa durante su contagio, lo que resultó en una drástica pérdida de peso.</p><p>Durante su enfermedad, <strong>Varoni</strong> tuvo dificultades para comer, lo que contribuyó a su delgadez extrema. Siachoque relató que ella tuvo que administrarle medicamentos y alimentos especiales para ayudarlo a recuperarse.</p><h2>Decisión de estilo de vida</h2><p>A más de los efectos del covid, <strong>Miguel</strong> Varoni ha optado por un cambio en su estilo de vida, incluyendo una <strong>dieta vegana.</strong></p><p>Esta decisión, que comparte con su esposa, ha influido en su peso y apariencia general.&nbsp;</p><p><strong>Varoni</strong> ha expresado que se siente feliz con su nueva imagen, a pesar de las críticas que ha recibido en redes sociales sobre su apariencia.</p><h2>Retoques estéticos</h2><p>El actor también ha mencionado que se ha sometido a algunos retoques estéticos.</p><p>Aunque esto ha generado comentarios mixtos entre sus seguidores, <strong>Varoni</strong> ha defendido su derecho a mejorar su apariencia y ha manifestado que es un tema personal que le resulta complicado.</p><h2>La reacción del público</h2><p>La transformación de <strong>Varoni</strong> no ha pasado desapercibida. Muchos de sus seguidores han expresado preocupación por su salud, preguntándose si estaba lidiando con alguna enfermedad.</p><p>Sin embargo, tanto él como su <strong>esposa</strong> han aclarado que su <strong>cambio físico</strong> no se debe a problemas de salud, sino a las razones mencionadas anteriormente.</p><h1>Jordy Caicedo convirtió un doblete con el Sporting Gijón</h1><h2>El delantero ecuatoriano Jordy Caicedo empezó a mostrar sus capacidades ofensivas en el Sporting Gijón de España.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Jordy Caicedo anotó con el Sporting Gijón." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p><strong>Jordy</strong> <strong>Caicedo</strong> disputó su primer partido amistoso con el Sporting Gijón, club que milita en la segunda división de España. En sus primeros minutos, el ecuatoriano dejó una buena actuación y anotó dos goles. </p><p>El <strong>Sporting Gijón se enfrentó al Club Marino de Luanco</strong>, de la cuarta categoría de España, este sábado 20 de julio. El partido terminó 2-0 a favor de los &#8216;Gijoneses&#8217;.</p><h3>Más noticias:</h3><ul><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/deportes/jordy-caicedo-refuerzo-sporting-gijon.html" data-type="post" data-id="1407420" target="_blank" title="Jordy Caicedo llega a potenciar el ataque del Sporting Gijón">Jordy Caicedo llega a potenciar el ataque del Sporting Gijón</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/deportes/futbol/angelo-preciado-tendencia-redes-sociales.html" title="¿Por qué es tendencia Angelo Preciado?" data-type="post" data-id="1413414" target="_blank" rel="noreferrer noopener">¿Por qué es tendencia Angelo Preciado?</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/deportes/futbol/felix-sanchez-bas-reencontrara-gonzalo-plata.html" title="Félix Sánchez Bas se reencontrará con Gonzalo Plata" data-type="post" data-id="1400473" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Félix Sánchez Bas se reencontrará con Gonzalo Plata</a></li></ul><h2 id="h-los-goles-de-jordy-caicedo">Los goles de Jordy Caicedo</h2><p>J<strong>ordy Caicedo anotó los dos únicos goles</strong> del compromiso. En el primero mostró su presión e intensidad, y en el segundo un poco más de su técnica y calidad. </p><p>Su primera anotación llegó a los siete minutos del compromiso. El &#8216;Expreso de la Medianoche&#8217; presionó fuertemente al defensa rival para robarle el balón. </p><p>Tras conseguirlo, el delantero ecuatoriano <strong>definió con tranquilidad</strong> para poner el 1-0 parcial. </p><blockquote class="twitter-tweet" data-media-max-width="560"><p lang="es" dir="ltr">Primer gol de Jordy Caicedo con el <a href="https://twitter.com/RealSporting?ref_src=twsrc%5Etfw">@RealSporting</a> <a href="https://t.co/i7qNQLYG1k">pic.twitter.com/i7qNQLYG1k</a></p>&mdash; Celorio10 (@BlogInn) <a href="https://twitter.com/BlogInn/status/1814711826090799138?ref_src=twsrc%5Etfw">July 20, 2024</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script> <p>El segundo tanto fue a los 33 minutos del primer tiempo. Jordy Caicedo aprovechó un pase en profundidad de un compañero para <strong>definir por encima del guardameta</strong> rival con un sutil toque. </p><p>Jordy Caicedo jugó solo 45 minutos del compromiso. </p><blockquote class="twitter-tweet" data-media-max-width="560"><p lang="es" dir="ltr">Segundo gol de Jordy Caicedo con el <a href="https://twitter.com/RealSporting?ref_src=twsrc%5Etfw">@RealSporting</a> <a href="https://t.co/gWJh30aVl2">pic.twitter.com/gWJh30aVl2</a></p>&mdash; Celorio10 (@BlogInn) <a href="https://twitter.com/BlogInn/status/1814716746521006430?ref_src=twsrc%5Etfw">July 20, 2024</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script> <h2>Sporting Gijón fichó a Jordy Caicedo</h2><p>El delantero internacional ecuatoriano&nbsp;<strong>Jordy Caicedo&nbsp;</strong>llegó a Gijón para reforzar al Sporting en una operación llevada a cabo por el Grupo Orlegi, según la cual, Caicedo se incorpora al conjunto gijonés y Uros Djurdjevic se desvincula de este para fichar por el Atlas de México.</p><p>Caicedo es un delantero que viene de jugar la<strong>&nbsp;Copa América</strong>&nbsp;con Ecuador y que tiene experiencia en el fútbol europeo, ya que jugó una temporada en el CSKA Sofía de Bulgaria y el Sivasspor de Turquía, pero que no ha tenido una buena última temporada en el Atlas mexicano.</p><p>El delantero aseguró que le gusta mucho “el fútbol europeo” y que está deseoso de ponerse a entrenar a las órdenes de Albes &#8220;<strong>para ayudar a conseguir el objetivo del ascenso con un club que es histórico&#8221;.</strong></p><h1>AMC suspende por tercera vez la construcción de un edificio en Quito y hay un hecho fatal</h1><h2>Un hecho trágico está ligado a la obra que suspendió la AMC, en Quito.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Suspension-de-obra.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="La AMC suspendió una construcción en el centro-norte de Quito." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Suspension-de-obra.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Suspension-de-obra-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Suspension-de-obra-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Suspension-de-obra-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Suspension-de-obra-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>Una <strong>construcción en Quito</strong> se detuvo por tercera vez, luego de que la Agencia Metropolitana de Control (AMC). Las autoridades informaron las causas de la suspensión<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Quito" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.</a></p><p>El hecho no quedará únicamente en las instancias del Municipio del <strong>Distrito Metropolitano de Quito</strong>. Hasta tanto, los funcionarios de la <strong>AMC</strong> colocaron sellos de suspensión.</p><h3 id="h-mas-noticias">Más noticias</h3><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/uncategorized/sucre-viajero-2024-arte-barrios-quito.html?source=Internal&amp;ref=Latest%20News%20Widget%20-%20Front" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">El Sucre Viajero 2024 llega con arte a los barrios de Quito</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/ecuador/alerta-radiacion-uv-extremadamente-alta-quito.html?source=Internal&amp;ref=Single+Content+Link" target="_blank">¡Precaución! Alerta de radiación UV extremadamente alta para Quito</a></li></ul><h2>Las causas para la suspensión de la construcción en Quito</h2><p>La <strong>AMC</strong>, con el apoyo de la <strong>Policía Nacional</strong>, suspendió la construcción por tercera vez. Esta acción se tomó luego de que, indicó la entidad municipal, verificó que no contaban con los permisos correspondientes.</p><p>El edificio se encuentra en el centro-norte de <strong>Quito</strong> y está en proceso de obra gris. Ya en el 2023, la<strong> AMC </strong>colocó el primer sello de suspensión al encontrar un proceso inicial de construcción sin los permisos habilitantes.</p><p>Este se encuentra en la fase final del procedimiento, donde se dictaminará la <strong>sanción y multa<br>correspondiente a los responsables.</strong></p><h2>Un proceso previo en la construcción</h2><p>De acuerdo con la <strong>AMC</strong>, la segunda suspensión se desarrolló el 10 de julio, cuando los inspectores metropolitanos corroboraron que la constructora no disponía de la licencia LMU-20.</p><p>El documento certifica los planos <strong>arquitectónicos y estructurales</strong>, entre otros requisitos como contar con un plan de seguridad.</p><p>Los sellos de suspensión de obra constituyen medidas provisionales o cautelares. Con este paso, se detienen las actividades mientras se continúa con el <strong>procedimiento administrativo sancionatorio</strong>.</p><p>No obstante, por tratarse de un incumplimiento reiterativo de la Ley, constatado el 17 de julio de 2024, se procederá a colocar una denuncia en la <strong>Fiscalía</strong>.</p><h2>Un hecho fatal en la construcción</h2><p>La <strong>AMC</strong> informó que hay otro hecho en el caso. Este corresponde, según el reporte del <strong>ECU-911</strong>, un obrero falleció tras caer desde una altura aproximada de 10 metros.</p><p>Por eso, informó la entidad, ante este trágico incidente, y considerando que la obra se encuentra con orden de suspensión desde el 2023, la <strong>denuncia</strong> se presentará para que sea la justicia la que defina las medidas y acciones.</p><h1>Cuatro cadáveres fueron hallados en una vivienda en Machala</h1><h2>La Policía encontró los cuerpos en el inmueble ubicado en la ciudadela Los Ceibos. Hay tres detenidos para las investigaciones.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Machala-EL-Oro-1.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Los cuerpos fueron encontrados en una casa de la ciudadela Los Ceibos, en Machala. Cortesía" loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Machala-EL-Oro-1.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Machala-EL-Oro-1-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Machala-EL-Oro-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Machala-EL-Oro-1-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Machala-EL-Oro-1-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><h5 id="h-agencia-efe">Agencia EFE</h5><p>La <strong>Policía ecuatoriana</strong> encontró este sábado 20 de julio de 2024 <strong>cuatro cadáveres</strong> en una vivienda en lMachala, capital de la provincia de <strong>El Oro</strong>. Se presume que los asesinatos están relacionados con una pugna entre grupos delictivos.</p><p>Según la Policía, en la ciudadela<strong> Los Ceibos </strong>hallaron los cuatro cuerpos &#8220;con heridas de armas de fuego&#8221;.&nbsp;</p><p>Anotó que las unidades especializadas de la <strong>Policía Naciona</strong>l realizan el levantamiento de información y avanzan en la identificación de las <strong>víctimas</strong>, ya que <strong>no portaban documentación.&nbsp;</strong></p><p>En el lugar, la Policía encontró cuatro armas de fuego y un vehículo reportado como robado, entre otros indicios.&nbsp;</p><h2>El avance de las investigaciones</h2><p>Hasta el momento, la <strong>Policía</strong> ha aprehendido a<strong> tres personas para investigaciones</strong>, quienes fueron puestos a disposición de la autoridad competente para determinar su grado de implicación en este hecho.</p><p>&#8220;Las investigaciones preliminares sugieren que este <strong>crimen</strong> está relacionado con una pugna entre grupos delictivos por el control de espacios para actividades ilícitas&#8221;, indicó la <strong>Policía</strong>.</p><p>En la provincia de <strong>El Oro </strong>se han registrado varios hechos violentos en los últimos meses.</p><p>A las bandas del crimen organizado, dedicadas principalmente al narcotráfico, se les atribuye la ola de violencia que azota a <strong>Ecuador</strong> y que le ha llevado a figurar como el país con más homicidios per cápita, al registrar 47,2 por cada 100 000 habitantes en 2023, según el <strong>Observatorio Ecuatoriano de Crimen Organizado (OECO).</strong></p><h1>CAL conoció el pedido de juicio político a la Ministra del Interior de Daniel Noboa</h1><h2>Juicios políticos a ministros de Daniel Noboa están en marcha.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Juicio-politico.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="La Asamblea Nacional procesa juicios políticos en contra de funcionarias." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Juicio-politico.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Juicio-politico-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Juicio-politico-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Juicio-politico-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Juicio-politico-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>El <strong>Consejo de Administración Legislativa (CA</strong>L) avocó conocimiento de la solicitud de enjuiciamiento político en contra de Mónica Palencia, ministra del Interior del gobierno de <strong>Daniel Noboa</strong><a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Daniel_Noboa" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">. </a></p><p>La proponente del proceso es la asambleísta de la <strong>Revolución Ciudadana</strong>, <strong>Paola Cabezas</strong>. En el organismo se fijó un plazo de tres días para contar con un informe técnico, corriendo desde este 19 de julio de 2024.</p><h3 id="h-mas-noticias">Más noticias</h3><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/politica/asamblea-nacional-veto-daniel-noboa-inconstitucional.html" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Daniel Noboa es acusado por la Asamblea Nacional de cometer una inconstitucionalidad</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/politica/asamblea-inicio-tramite-juicio-politico-contra-fernando-munoz-juez-tce.html?source=Internal&amp;ref=Single+Content+Link" target="_blank">Asamblea inició el trámite de juicio político contra Fernando Muñoz, juez del TCE</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/politica/wilman-teran-asistira-juicio-politico.html?source=Internal&amp;ref=Single+Content+Link" target="_blank">Pleno de la Asamblea no obtuvo los votos suficientes para censurar a Wilman Terán</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/politica/daniel-noboa-veronica-abad-presidencia.html?source=Internal&amp;ref=Single+Content+Link" target="_blank">¿Daniel Noboa aún tiene cartas para evitar que Verónica Abad llegue a la Presidencia?</a></li></ul><h2>Pasos en juicios políticos de funcionarios de gobierno de Daniel Noboa</h2><p>El <strong>CAL</strong> resolvió requerir a la <strong>Unidad de Técnica Legislativa</strong> el informe técnico-jurídico no vinculante, respecto del cumplimiento de requisitos para el proceso de control político.</p><p>El argumento para el juicio político es que la ministra Palencia sería responsable de la inseguridad. Esto debido a que, presuntamente, no hay claridad sobre las aristas del <strong>Plan Fénix</strong>. La propuesta fue parte de las ofertas de campaña de <strong>Daniel Noboa</strong>.</p><p>Según declaraciones de Paola Cabezas, el juicio está respaldado por legisladores de las organizaciones políticas Construye, Partido Social Cristiano, Pachakutik e independientes.</p><h2>Otros procesos de juicio político</h2><p>La<strong>&nbsp;Constitución</strong>&nbsp;establece que la<strong><a href="https://www.asambleanacional.gob.ec/es" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">&nbsp;Asamblea Nacional</a></strong>&nbsp;puede impulsar un<strong>&nbsp;juicio político</strong>&nbsp;a&nbsp;<strong>autoridades estatales</strong>&nbsp;como ministros, procurador, contralor, fiscal, defensor del pueblo, superintendentes, y miembros de los&nbsp;<strong>consejos electoral</strong>, contencioso electoral, de la judicatura y de participación ciudadana.</p><p>El juicio puede darse por&nbsp;<strong>incumplimiento de funciones</strong>&nbsp;asignadas por la Constitución y la ley, durante el ejercicio de su cargo y hasta&nbsp;<strong>un año después de terminar</strong>.</p><p>La canciller Gabriela <strong>Sommerfeld</strong> ya enfrenta un proceso rumbo a un juicio político en la Asamblea Nacional.</p><p>El juicio político a&nbsp;<strong>Sommerfeld</strong>&nbsp;también lo impulsa el correísmo. La solicitud se sustenta, principalmente, en la incursión policial en la&nbsp;<strong>Embajada de México en Quito</strong>&nbsp;en abril de 2024.</p><p>Jorge Glas, actualmente, se encuentra en el centro de rehabilitación&nbsp;<strong>La Roca</strong>, en Guayas.</p><p>De acuerdo con la Canciller<strong>, el juicio no es en su contra, sino de todo Ecuador. </strong>La Canciller aseguró que&nbsp;<strong>presentó más de 20 pruebas de descargo&nbsp;</strong>sobre las acusaciones que se le imputan, entre estas, supuestos incumplimientos de funciones.</p><h2>Procesos del juicio político</h2><p>En los juicios políticos en la Asamblea Nacional hay varios pasos que tomar en cuenta.</p><ol><li><strong>Inicio del proceso</strong>: El proceso de juicio político puede ser iniciado por una solicitud formal presentada por un asambleísta, quien debe contar con el respaldo de al menos una cuarta parte de los miembros de la Asamblea Nacional.</li><li><strong>Análisis preliminar</strong>: La solicitud es revisada por la Comisión de Fiscalización y Control Político de la Asamblea Nacional, que evalúa si hay mérito suficiente para proceder con el juicio. Esta comisión puede convocar a los implicados para que presenten pruebas y argumentos en su defensa.</li><li><strong>Pleno de la Asamblea Nacional</strong>: Si la Comisión de Fiscalización encuentra mérito, el caso es remitido al Pleno de la Asamblea, donde se lleva a cabo un debate y se presenta la evidencia recopilada. Los funcionarios acusados tienen el derecho de defensa y pueden presentar sus argumentos ante el pleno.</li><li><strong>Votación</strong>: Para destituir a un funcionario mediante un juicio político, se requiere una mayoría calificada de los asambleístas, que actualmente corresponde a dos tercios del total de miembros de la Asamblea Nacional.</li></ol><h2>Otras acciones del CAL</h2><p>El<strong> CAL</strong>, además de conocer la solicitud de juicio político, definió una prórroga de 30 días, del 21 de julio al 19 de agosto de 2024, para las labores de la <strong>Comisión Ocasional para la Investigación de Irregularidades en Contra de la Administración Pública</strong>.</p><p>La delegación temporal está encabezada por el asambleísta Jaime Moreno. La <strong>Ley Orgánica de la Función Legislativa </strong>contempla que el <strong>CAL</strong> podrá prorrogar, por una sola vez, el funcionamiento de las comisiones ocasionales.</p><h1>Audiencia del caso Independencia Judicial se reinstaló este 20 de julio</h1><h2>La audiencia del caso Independencia Judicial contó con la defensa de Wilman Terán.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Independencia-Judicial.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="La audiencia del caso Independencia Judicial se reinstaló en la Corte Nacional de Justicia, este 20 de julio de 2024." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Independencia-Judicial.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Independencia-Judicial-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Independencia-Judicial-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Independencia-Judicial-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Independencia-Judicial-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>Este sábado, 20 de julio de 2024, se reinstaló la audiencia preparatoria de juicio del <strong>caso Independencia Judicial</strong>, en el que está implicado el expresidente del <strong>Consejo Nacional de la Judicatura (CNJ)</strong>.</p><p>La diligencia legal empezó con la presencia del fiscal general (s), <strong>Wilson Toainga</strong>. Se trató de la preparatoria de juicio contra 11 procesados por presunta obstrucción de la justicia. Las defensas técnicas procedieron a presentar sus alegaciones.</p><p>La audiencia se reinstaló luego de que el 19 de julio, ya se desarrolló parte del proceso, en el que Terán solicitó un <strong>hábeas corpus oral</strong>.</p><h3 id="h-mas-noticias">Más noticias</h3><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/seguridad/en-vivo-caso-independencia-judicial-wilman-teran-grita-y-presenta-habeas-corpus-oral.html" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Caso Independencia Judicial: Fiscalía presenta el dictamen acusatorio</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/seguridad/caso-independencia-judicial-cnj-declara-validez-expediente-no-fue-mutilado.html?source=Internal&amp;ref=Single+Content+Link" target="_blank">Caso Independencia Judicial: CNJ declara validez de lo actuado y que expediente no fue ‘mutilado’</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/seguridad/nueva-demora-audiencia-wilman-teran-independencia-judicial.html?source=Internal&amp;ref=Single+Content+Link" target="_blank">Nueva demora en audiencia de Wilman Terán en caso Independencia Judicial</a></li></ul><h2>Wilman Terán y su defensa en el caso Independencia Judicial</h2><p>El <strong>Expresidente del Consejo Na</strong>cional de la Judicatura fue el primero en intervenir en la audiencia, luego de manifestar los problemas en su visión.</p><p><strong>Wilman Terán</strong> relató algunos de los hechos en torno al caso y volvió a reiterar las condiciones y limitaciones que tiene por estar recluido en la cárcel La Roca. Estas, argumentó, ha limitado su defensa. No ha tenido acceso a los expedientes para establecer este derecho.</p><p>El procesado insistió en querer salir de la cárcel y dejar ese <strong>&#8220;ambiente de violencia&#8221; </strong>para ejercer su defensa. Temporalmente, él se encuentra en la cárcel 4, en Quito. Esto debido a las diligencias.</p><blockquote class="twitter-tweet"><p lang="es" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/hashtag/AHORA?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#AHORA</a> | <a href="https://twitter.com/hashtag/CasoIndependenciaJudicial?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#CasoIndependenciaJudicial</a>: con la presencia del fiscal general (s) Wilson Toainga, se reinstala la audiencia preparatoria de juicio contra 11 procesados por presunta <a href="https://twitter.com/hashtag/obstrucci%C3%B3ndelajusticia?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#obstruccióndelajusticia</a>. Las defensas técnicas de los procesados presentarán sus alegaciones. <a href="https://t.co/IPHBYj2soz">pic.twitter.com/IPHBYj2soz</a></p>— Fiscalía Ecuador (@FiscaliaEcuador) <a href="https://twitter.com/FiscaliaEcuador/status/1814742786081763616?ref_src=twsrc%5Etfw">July 20, 2024</a></blockquote> <script async="" src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script> <h2>¿En qué consiste el caso Independencia Judicial?</h2><p>La investigación del caso Independencia Judicial empezó en el 2022, por el presunto cometimiento del delito de tráfico de influencias contra los exvocales del <strong>Consejo de la Judicatura</strong>.</p><p>La Fiscalía detalló que, luego del sorteo correspondiente, la competencia para tramitar la causa recayó en el juez <strong>Walter Macías Fernández</strong>, quien señaló la audiencia para el 4 de mayo de 2023.</p><p>No obstante, no se instaló, debido a que un día antes (el 3 de mayo), se presentó una demanda de recusación en su contra.</p><p>El 11 de mayo de 2023, los integrantes del pleno del <strong>Consejo de la Judicatura</strong> suspendieron de sus funciones al Juez, con amparo de informes técnicos y memorandos emitidos por sus subalternos. Esto pese a que la recusación fue rechazada.</p><p>El 8 de marzo de 2023 se presentó una denuncia administrativa en contra del juez Walter Macías, en el marco del denominado caso <strong>Las Torres</strong>. Esta por una presunta infracción al no haber informado al Presidente de la <strong>Corte Nacional</strong> la demanda de recusación en contra del juez Adrián Rojas (juez del Tribunal de dicha causa).</p><p>La Fiscalía recapituló que el Consejo de la Judicatura calificó a la denuncia administrativa como “infracción gravísima” y destituyó al <strong>juez Macías</strong>.</p><p>Según Terán, durante su defensa en el juicio político en la <strong>Asamblea</strong>, el pasado 1 de julio de 2024, Macías debería estar procesado por tráfico de influencias.</p><h2>Los avances en la audiencia</h2><p>Ya el 19 de julio de 2024, el&nbsp;<strong>fiscal general (s) Wilson Toainga</strong>&nbsp;presentó su dictamen acusatorio en el caso. El funcionario definió que <strong>Wilman Terán</strong> y la exvocal del Consejo de la Judicatura, <strong>Ruth Maribel Barreno</strong>, están en calidad de <strong>autores directos del delito de obstrucción de la justicia.</strong></p><p>Adicionalmente, <strong>Wilson Toainga</strong> definió como<strong>&nbsp;cómplices </strong>a&nbsp;<strong>nueve procesados</strong>, exfuncionarios del <strong>Consejo de la Judicatura</strong>.</p><p>Ya este 20 de julio, <strong>Wilman Terán</strong> enfatizó que sus actuaciones estaban apegadas a lo que dictaminan la norma. Luego de recapitular puntos del <strong>Derecho Administrativo</strong>, dijo que la suspensión de Macías se dio, justamente, en función de esos parámetros.</p><p>Terán recalcó que lo volvería a hacer. El procesado cerró su intervención, que duró una hora y 30 minutos, diciendo que cumplió sus funciones. Calificó a las pruebas de Fiscalía y la Procuraduría como irrelevantes.</p><h2>Defensa de Maribel Barreno</h2><p>El abogado defensor de <strong>Maribel Barren</strong>o, Christopher Gallegos, empezó su intervención cuestionando la calidad de los elementos presentados por la Fiscalía.</p><p>Según él, la entidad no tiene un caso sólido y ha contaminado la opinión pública con las publicaciones en sus redes. No gana el que más elementos presenta, sino por la calidad de estos.</p><p>El Abogado defensor hizo esta puntualización respecto de una publicación realizada este 20 de julio, en la que se mencionó que son más de <strong>150 elementos de convicción</strong>. Estos, añadió, deben regresar a la Fiscalía.</p><p>Solo dos son relevantes y tampoco demuestra una obstrucción en la justicia, pues, dijo Gallegos, Barrena no destituyó a <strong>Walter Macías</strong>. De hecho, se abstuvo en la votación. Habló, incluso, de una persecución sistemática judicial.</p><p>A las 17:40, luego de la defensa de Berreno, se dio un receso en la audiencia.</p><blockquote class="twitter-tweet"><p lang="es" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/hashtag/ACTUALIZACI%C3%93N?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#ACTUALIZACIÓN</a> | Caso <a href="https://twitter.com/hashtag/IndependenciaJudicial?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#IndependenciaJudicial</a>: con base en los más de 150 elementos de convicción presentados, <a href="https://twitter.com/hashtag/Fiscal%C3%ADaEc?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#FiscalíaEc</a> acusa a Wilman T. y Maribel B. como autores directos del delito y a otros 9 ciudadanos como cómplices. Además, solicita al Juez que sean llamados a juicio. <a href="https://t.co/0jKDgGHMqP">pic.twitter.com/0jKDgGHMqP</a></p>— Fiscalía Ecuador (@FiscaliaEcuador) <a href="https://twitter.com/FiscaliaEcuador/status/1814556155730911556?ref_src=twsrc%5Etfw">July 20, 2024</a></blockquote> <script async="" src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script> <h1>Alerta por ceniza del volcán Sangay este sábado 20 de julio</h1><h2>El Instituto Geofísico alertó sobre  la probabilidad de que caiga ceniza en Chimborazo y Guayas.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/05/volcan-sangay-erupcion.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Foto referencial. El Instituto Geofísico alertó sobre la posible caída de ceniza en Guayas y Chimborazo. Archivo/ Secretaría de Riesgos" loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/05/volcan-sangay-erupcion.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/05/volcan-sangay-erupcion-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/05/volcan-sangay-erupcion-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/05/volcan-sangay-erupcion-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/05/volcan-sangay-erupcion-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>El<strong> Instituto Geofísico de Ecuador </strong>informó el sábado 20 de julio de 2024 sobre la posibilidad de una nueva caída de ceniza del volcán Sangay.</p><p>La presencia de ceniza se registraría en provincias cercanas, debido a una emisión continua de gases con bajo contenido de ceniza. Estas alcanzan alturas inferiores a 800 metros sobre el nivel del cráter, en dirección suroeste.</p><p>Este fenómeno es similar a lo observado durante la actividad del actual del proceso eruptivo, que empezó en mayo de 2019.</p><h2 id="h-la-direccion-de-la-ceniza">La dirección de la ceniza</h2><p>Como resultado, existe la probabilidad de que caiga ceniza en las áreas al <strong>suroccidente</strong> del volcán, específicamente en las provincias de <strong>Chimborazo y Guayas</strong>.</p><p>En los últimos se registró una leve precipitación de polvo volcánico en <strong>Naranjito</strong>, en la provincia costera de <strong>Guayas</strong>, y en <strong>Chauzán</strong>, en la provincia andina de <strong>Chimborazo</strong>.</p><p>El <strong>Sangay</strong>, con una altura de 5 230 metros sobre el nivel del mar, se encuentra en el extremo oeste de la provincia amazónica de <strong>Morona Santiago</strong>. Está ubicado en una cadena montañosa que se interna en la selva.</p><p>Este <strong>volcán</strong> está situado en una zona deshabitada y ha sido designado como <strong>Parque Nacional</strong> debido a su rica biodiversidad.</p><h1>El Sucre Viajero 2024 llega con arte a los barrios de Quito</h1><h2>El Sucre Viajero 2024 empieza este 20 de julio, en el sur de Quito.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Sucre-Viajero.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="El Sucre Viajero ha llegado a sitios como Calderón, en el norte de Quito." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Sucre-Viajero.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Sucre-Viajero-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Sucre-Viajero-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Sucre-Viajero-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Sucre-Viajero-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>La nueva edición del <strong><a href="https://teatrosucre.com/lugar/complejo-deportivo-de-la-liga-barrial-matilde-alvarez/" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sucre Viajero</a></strong> llega a barrios de <strong>Quito</strong>. La ruta empieza este sábado, 20 de julio de 2024, en el sur de la urbe<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Quito" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">.</a></p><p>La iniciativa promovida por la <strong>Fundación Teatro Nacional Sucre</strong> y la Secretaría de Cultura incluye ferias de emprendimientos, actividades lúdicas, música, entre otras actividades.</p><p>El Sucre Viajero surgió en 2006 con la premisa de llevar espectáculos artísticos a distintos sectores del <strong>Distrito Metropolitano de Quito</strong>.</p><h3 id="h-mas-noticias">Más noticias</h3><ul><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/politica/gabriela-sommerfeld-prepara-defensa-juicio-politico.html" target="_blank" title="">¿A qué hora podrás disfrutar de la Luna de Ciervo en Ecuador?</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/empresariales/festival-sabores-perla-holiday-inn-guayaquil.html" target="_blank" title="">Festival de Sabores de la Perla se realiza en el Holiday Inn Guayaquil</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/ecuador/alerta-radiacion-uv-extremadamente-alta-quito.html" target="_blank" title="">¡Precaución! Alerta de radiación UV extremadamente alta para Quito</a></li></ul><h2>La agenda del Sucre Viajero en Quito</h2><p>El <strong>Sucre Viajero 2024 </strong>llegará a Turubamba, Lumbisí y el parque El Arbolito. Este 20 de julio, las actividades están programadas desde las 15:00, en el primero de estos destinos.</p><p>El primer evento de la nueva edición de la iniciativa será el homenaje a los tríos de <strong>Ecuador </strong>y a lo más representativo del repertorio tradicional.</p><p>El escenario está en el complejo deportivo de la <strong>Liga Barrial Matilde Álvarez</strong>. También se instalará la denominada <strong>Placita del Viajero</strong>.</p><p>Se sumará una banda de pueblo y se desarrollará la obra de teatro <strong>Andes, la ruta de los sueños</strong>.</p><p>Desde las 19:00, el turno será para las presentaciones de los grupos musicales <strong>Quimera, Grupo Yavirac<br>Trío Pambil y Los Garles.</strong></p><h2>Siguiente parada, 27 de julio</h2><p>El <strong>Sucre Viajero</strong> llegará a <strong>Lumbisí</strong> con un homenaje a lo más representativo de la música popular. La Plaza de la Identidad del sector será el punto de encuentro. También se desplegarán la <strong>Plaza del Viajero</strong> y la obra de teatro.</p><p>En el bloque musical participarán <strong>Andrea Cóndor,</strong> <strong>Ángela Valencia, Iraiz Oviedo y La Toquilla</strong>.</p><h2>El Arbolito es la última parada</h2><p>El 3 de agosto de 2024, el <strong>Sucre Viajero</strong> cierra su temporada en el parque El Arbolito. Será el turno del  rock ecuatoriano junto a <strong>Sal y Mileto, Trébol y Narviko</strong>.</p><p>En este espacio, al igual que en las dos primeras paradas del evento, habrá la opción de apoyar a emprendimientos.</p><h1>El Nacional debuta en la Copa Ecuador 2024</h1><h2>El Nacional, el primer campeón de la Copa Ecuador, regresa al torneo este sábado por los dieciseisavos de final.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T143449.446.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="El Nacional debuta en la Copa Ecuador 2024 contra Baños Ciudad de Fuego." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T143449.446.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T143449.446-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T143449.446-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T143449.446-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T143449.446-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p><strong>El Nacional</strong> inicia su aventura por la Copa Ecuador 2024 este sábado 20 de julio, cuando se enfrente a Baños Ciudad de Fuego, equipo de la Segunda Categoría de Tungurahua.</p><p>La partida corresponde a los <strong>dieciseisavos de final del torneo</strong>. Y el ganador se enfrentará en octavos al ganador de la llave entre Orense y Deportivo Santo Domingo.&nbsp;</p><h3>Más noticias:</h3><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/deportes/aucas-la-castellana-copa-ecuador.html" title="Aucas goleó y eliminó a La Castellana de la Copa Ecuador" data-type="post" data-id="1413715" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Aucas goleó y eliminó a La Castellana de la Copa Ecuador</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/deportes/el-nacional-deuda-crisis-marco-pazos.html" title="Marco Pazos revela profunda crisis de El Nacional" data-type="post" data-id="1408640" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Marco Pazos revela profunda crisis de El Nacional</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/deportes/futbol/copa-ecuador-partidos-dieciseisavos-final.html" title="La Copa Ecuador se reanuda con cuatro partidos de la segunda etapa" data-type="post" data-id="1407990" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La Copa Ecuador se reanuda con cuatro partidos de la segunda etapa</a></li></ul><h2>¿A qué hora juega El Nacional en Copa Ecuador?</h2><p>El partido entre el <strong>&#8216;Bi-Tri&#8217; y Baños Ciudad de Fuego</strong> arrancará a las 19:00 y se jugará en el Estadio José Silva Romo, en la ciudad de Baños, Tungurahua.&nbsp;</p><p>Los militares tienen buenos números en la <strong>Copa Ecuador,</strong> ya que fueron los primeros campeones del certamen en la edición de 1970.</p><p>En la segunda edición, en la campaña 18/19, El Nacional llegó hasta los cuartos de final y fue eliminado por Barcelona SC por gol de visitante. </p><p>Mientras que, en el último certamen que se realizó en 2022, <strong>El Nacional alcanzó las semifinales</strong> y entró al cuadrangular. Al final la &#8216;Máquina Gris&#8217; quedó tercera.&nbsp;</p><h2 id="h-los-premios-de-la-copa-ecuador">Los premios de la Copa Ecuador</h2><p>El campeón representará al país en la&nbsp;<strong>Copa Libertadores 2025</strong>&nbsp;con la denominación de Ecuador 4. Irá a la primera fase y asegurará, tomando en cuenta los montos de 2024, de 400 000 &nbsp;dólares.</p><p>Otro premio deportivo del monarca de la Copa Ecuador,&nbsp;<strong>será disputar la Supercopa Ecuador</strong>&nbsp;con el campeón de la Liga Pro 2024.</p><p>En lo económico, la&nbsp;<a href="https://x.com/CopaEcuador/status/1812991803077107887" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Copa Ecuador repartirá 1,6 millones de dólares</a>. El ganador sumará a sus arcas 340 000 dólares.</p><h2 id="h-copa-ecuador-dieciseisavos-de-final">Copa Ecuador – dieciseisavos de final</h2><h3 id="h-sabado-20-de-julio">Sábado 20 de julio</h3><p id="h-partido-banos-ciudad-de-fuego-vs-el-nacional"><strong>Partido: Baños Ciudad de Fuego vs. El Nacional</strong></p><p id="h-hora-19-00">Hora: 19:00</p><p id="h-estadio-jose-silva-romodomingo-21-de-julio">Estadio: José Silva Romo</p><h3 id="h-domingo-21-de-julio">Domingo 21 de julio</h3><p><strong>Partido: Leones del Norte vs. Mushuc Runa</strong></p><p>Hora: 16:30</p><p>Estadio: Olímpico de Ibarra</p><p><strong>Partido: Manta vs. Deportivo Cuenca</strong></p><p>Hora: 19:00</p><p>Estadio: Jocay</p><h1>Tres presuntos integrantes de Los Lobos detenidos en Zamora Chinchipe, en Ecuador</h1><h2>La detención de los presuntos integrantes de los Lobos se dio durante un operativo.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Los-lobos-2.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="La Policía de Ecuador aprehendió a tres personas, presuntamente vinculadas a una organización delictiva." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Los-lobos-2.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Los-lobos-2-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Los-lobos-2-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Los-lobos-2-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Los-lobos-2-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>Un operativo policial dejó tres presuntos integrantes del grupo delincuencial Los Lobos aprehendidos. Las labores se realizaron en la provincia de <strong>Zamora Chinchipe</strong>, en <strong>Ecuador</strong><a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Los_Lobos_(pandilla)" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">. </a></p><p>Las personas se dedicarían al tráfico de sustancias<strong> sujetas a fiscalización</strong>. Las tareas policiales se realizaron el 19 de julio de 2024.</p><h3 id="h-mas-noticias">Más noticias</h3><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/transportistas-interprovinciales-reaccionan-masacre-bus-los-rios.html" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Transportistas interprovinciales reaccionan a la masacre en un bus en Los Ríos</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/ecuador/dos-personas-detenidas-masacre-bus-los-rios.html?source=Internal&amp;ref=Single+Content+Link" target="_blank">Dos personas detenidas tras la masacre en un bus en Los Ríos</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/seguridad/masacre-bus-interprovincial-los-rios.html?source=Internal&amp;ref=Single+Content+Link" target="_blank">Masacre en bus interprovincial deja al menos cuatro asesinados, en Los Ríos</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/quito/siniestro-en-la-av-mariscal-sucre-de-quito-deja-un-fallecido.html?source=Internal&amp;ref=Single+Content+Link" target="_blank">Siniestro en la av. Mariscal Sucre de Quito deja un fallecido</a></li></ul><h2>Detalles de detención de los presuntos integrantes de Los Lobos</h2><p>La <strong><a href="https://noticias.policia.gob.ec/" title="" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Policía Nacional del Ecuador</a></strong>, a través de la subzona <strong>Zamora Chinchipe</strong>, aprehendió a los tres ciudadanos, en el malecón de <strong>Playa Rica</strong>, cantón Yantzaza.</p><p>Las tres personas tenían diversas sustancias y equipos utilizados para el presunto tráfico de drogas. Se trata de Fausto V., de 32 años, y dos &nbsp;adolescentes, de 14 y 16 años.</p><h2>Los indicios encontrado</h2><p>Durante el operativo, la Policía encontró varios indicios en poder de los aprehendidos:</p><ul><li>Una balanza</li><li>14 fundas plásticas con una sustancia color beige, presumiblemente <strong>cocaína</strong></li><li>08 fundas plásticas con una sustancia vegetal color verdosa, presumiblemente <strong>marihuana</strong></li><li>Un paquete con una sustancia vegetal color verdosa, presumiblemente <strong>marihuana</strong></li><li>Un objeto tipo roca de color beige, presumiblemente <strong>cocaína</strong></li></ul><p>Las sustancias halladas en poder de los tres hombres suman<strong> 69,68 gramos de cocaína y 158,56 gramos de marihuana</strong>. Los ciudadanos y las evidencias fueron puestos a disposición de las autoridades competentes y las investigaciones continuarán.</p><h2>Otros casos registrados</h2><p>La Policía, por medio de la Dirección Nacional de Investigación Antidrogas, ejecutó el operativo denominado <strong>Costanera</strong>. Este se dio la madrugada del 19 de julio y se logró la aprehensión de <strong>300 paquetes tipo ladrillo</strong>. Estos contenían sustancias sujetas a fiscalización.</p><p>El hecho se registró en<strong> Esmeraldas</strong>, en el Distrito Río Verde, sector Palestina. Este fue el resultado de investigaciones en las vías que conectan con el perfil costanero.</p><p>En el punto, los efectivos policiales identificaron un camión color blanco sospechoso. Una vez realizado el registro del automotor, el resultado fue el hallazgo de los paquetes, con<strong> 295 kilos y 500 gramo</strong>s de una sustancia blanquecina. Tras las pruebas respectivas, esta dio positivo para clorhidrato de <strong>cocaína</strong>.</p><p>Luego de identificar las <strong>sustancias</strong>, los policías continuaron con las indagaciones para aprehender a los posibles infractores.</p><h1>Dos detenidos por intentar robar una pieza del monumento de La Independencia en Quito</h1><h2>La pieza tallada en Italia fue una de las cuatro hojas de acanto del monumento. En días anteriores ya se sustrajeron otras dos.</h2><figure><img width="1070" height="554" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Quito-robo-.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Los individuos fueron trasladados a la Unidad de Flagrancia, donde la Procuraduría del Municipio presentará una denuncia formal. Cortesía AMC" loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Quito-robo-.jpg 1070w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Quito-robo--300x155.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Quito-robo--1024x530.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Quito-robo--150x78.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Quito-robo--768x398.jpg 768w" sizes="(max-width: 1070px) 100vw, 1070px" /></figure><p>Dos ciudadanos intentaron robar <strong>una de las cuatro hojas de acant</strong>o, que adornan el monumento de <strong>La Independencia, en la Plaza Grande,</strong> en el Centro Histórico de <strong>Quito</strong>.</p><p>Los uniformados de la <strong>Agencia Metropolitana de Control (AMC), Cuerpo de Agentes de Control Metropolitano de Quito y la Policía </strong>lo impidieron la madrugada de este sábado 20 de julio de 2024.</p><h3>Más noticias</h3><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/quito/museo-templo-sol-historia-tradicion.html" title="El museo Templo del Sol, un espacio para curiosear en Quito en vacaciones" data-type="post" data-id="1410061">El museo Templo del Sol, un espacio para curiosear en Quito en vacaciones</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/quito/cierres-viales-quito-sabado-20-julio-2024.html" title="Esto son los cierres viales en Quito para este sábado 20 de julio de 2024" data-type="post" data-id="1414005">Esto son los cierres viales en Quito para este sábado 20 de julio de 2024</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/ecuador/alerta-radiacion-uv-extremadamente-alta-quito.html" title="¡Precaución! Alerta de radiación UV extremadamente alta para Quito" data-type="post" data-id="1413844">¡Precaución! Alerta de radiación UV extremadamente alta para Quito</a></li></ul><h2 id="h-el-operativo-y-monitoreo">El operativo y monitoreo</h2><p>El personal de la AMC observó a varios individuos cerca del monumento de la <strong>Independencia</strong>, por lo que realizó el control con las cámaras panorámicas del ECU 911.</p><p>Al identificar a dos personas en actitud sospechosa, empezó su seguimiento. Uno de ellos cargaba en su espalda un <strong>bulto cubierto con una tela de color rojo</strong>, en dirección a la <strong>calle Venezuela.</strong></p><p>Al presumir que sustrajeron una pieza del monumento, se alertó a la Policía, que los interceptó y detuvo en las <strong>calles Venezuela y 24 de Mayo.</strong></p><h2>Las piezas sustraídas del monumento</h2><p>El personal del <strong>Cuerpo de Agentes de Control Metropolitano</strong> verificó que la pieza sustraída correspondía al <strong>monumento</strong> de la <strong>Independencia</strong>.</p><p>Los individuos fueron trasladados a la<strong> Unidad de Flagrancia</strong>, donde la Procuraduría del Municipio presentará una denuncia formal.</p><p>La pieza sustraída es una de las cuatro hojas de acanto que adornan las esquinas del basamento del monumento.&nbsp;</p><h2>Otro robo en la Plaza Grande</h2><p>En días anteriores se registró <strong>la sustracción de dos de ella</strong>s. Las piezas que conforman el monumento de la Plaza Grande fueron t<strong>alladas en Italia</strong> y <strong>trasladadas</strong> en <strong>barco y ferrocarril a Quito.</strong></p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="1020" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/IMG_6608-1024x1020.jpg" alt="" class="wp-image-1414143" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/IMG_6608-1024x1020.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/IMG_6608-300x300.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/IMG_6608-150x150.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/IMG_6608-768x765.jpg 768w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/IMG_6608-1200x1195.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/IMG_6608-200x200.jpg 200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/IMG_6608.jpg 1290w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>La pieza que fue sustraída del monumento de La Independencia, en la Plaza Grande.</figcaption></figure><p>Cada una tiene un significado histórico, las hojas de acanto, según la tradición griega, representan el triunfo logrado con esfuerzo y dolor.</p><h1>Nueva inversión por bloque petrolero ubicado en Orellana</h1><h2>La firma del contrato se realizó entre los representantes del Ministerio de Energía y Minas y la empresa ENAP Sipec.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bloque-inversion.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Firma del contrato modificatorio No. 6, sobre la negociación del bloque 46 Mauro Dávalos Cordero (MDC), ubicado en la provincia de Orellana." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bloque-inversion.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bloque-inversion-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bloque-inversion-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bloque-inversion-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bloque-inversion-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>Una <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/negocios/ecuador-pais-atractivo-grandes-marcas-mod.html" data-type="URL" data-id="https://www.elcomercio.com/actualidad/negocios/ecuador-pais-atractivo-grandes-marcas-mod.html" target="_blank" title="https://www.elcomercio.com/actualidad/negocios/ecuador-pais-atractivo-grandes-marcas-mod.html">inversión adicional</a> de USD 90 millones hasta el 2035, es uno de los principales compromisos establecidos, tras la firma del <strong>contrato modificatorio </strong>de la negociación del bloque 46 Mauro Dávalos Cordero (MDC). Está ubicado en la provincia de <strong>Orellana</strong>.</p><h3 id="h-mas-noticias">Más noticias</h3><ul><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/opinion/editorial/ecuador-vive-desastre-vial-por-falta-mantenimiento-inversion.html" data-type="post" data-id="1385847" target="_blank" title="Ecuador vive un desastre vial por la falta de mantenimiento e inversión">Ecuador vive un desastre vial por la falta de mantenimiento e inversión</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/opinion/carreteras-inversion-privada-washington-herrera-columnista.html" data-type="post" data-id="1400604" target="_blank" title="Carreteras con inversión privada">Carreteras con inversión privada</a></li><li><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/negocios/las-importaciones-cayeron-en-ecuador-que-implicaciones-tiene.html" data-type="post" data-id="1407139" target="_blank" title="Las importaciones cayeron en Ecuador, ¿qué implicaciones tiene?">Las importaciones cayeron en Ecuador, ¿qué implicaciones tiene?</a></li></ul><p>La suscripción de este documento se efectuó entre el <strong>Ministerio de Energía y Minas</strong> y la empresa <strong>ENAP</strong> <strong>Sipec</strong>. Se trata de una compañía privada de origen <strong>chilena</strong> que opera actualmente, el bloque.</p><p><strong>Antonio Goncalves, ministro de Energía y Minas</strong>, destacó que la suscripción del contrato es una muestra del interés que tiene el Gobierno de potenciar el <strong>sector de los hidrocarburos </strong>de <strong>Ecuador</strong>.</p><p>“Con esta firma se aumentarán las reservas en 5,6 millones de barriles de crudo. Es importante destacar que el 98% de las nuevas inversiones, comprometidas por parte de la operadora, se realizarán durante los primeros cinco años posteriores a la <strong>suscripción de la documentación</strong>. Seguiremos impulsando una industria responsable con las comunidades y sostenible con el ambiente”, dijo Goncalves.</p><h2>Actividades adicionales</h2><p>De acuerdo con una publicación del Ministerio de Energía y Minas como parte de las propuestas presentadas por la contratista se contemplan <strong>actividades adicionales </strong>como: ocho pozos en plataformas de avanzada, dos pozos inyectores, dos conversiones a pozos inyectores. Además de facilidades como mejoras de procesos, <strong>generación eléctrica, repotenciación de oleoductos,</strong> líneas de flujo, entre otros.</p><p>El gerente General de <strong>ENAP Ecuador</strong>, Juan Cuervo, señaló “tenemos en nuestra cartera muchas más inversiones para hacer en el país, con la intención de mantener una industria sostenible y responsable en todos los ámbitos”.</p><p><br></p><p></p><h1>El G20 presentará las bases de la alianza global contra la pobreza</h1><h2>Se negocia la participación de organismos como el Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Mundial.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/G20-Brasil-efe.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="El ministro de Hacienda de Brasil, Fernando Haddad, participa durante una reunión de ministros de Economía del G20 en Sao Paulo (Brasil)." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/G20-Brasil-efe.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/G20-Brasil-efe-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/G20-Brasil-efe-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/G20-Brasil-efe-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/G20-Brasil-efe-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>&nbsp;El <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/mundo/g20-propuesta-impuesto-ultrarricos.html" data-type="URL" data-id="https://www.elcomercio.com/actualidad/mundo/g20-propuesta-impuesto-ultrarricos.html" target="_blank" title="https://www.elcomercio.com/actualidad/mundo/g20-propuesta-impuesto-ultrarricos.html">G20 </a>presentará la semana próxima en <strong>Río de Janeiro</strong> las bases de la <strong>Alianza Global</strong> contra el <strong>Hambre y la Pobreza </strong>impulsada por Brasil. Este país este año ejerce la <strong>presidencia de la organización</strong>, informaron este viernes fuentes oficiales.</p><h3 id="h-mas-noticias">Más noticias</h3><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/mundo/g20-propuesta-impuesto-ultrarricos.html" title="En el G20 avanza la propuesta de un impuesto para los ultrarricos" data-type="post" data-id="1385433" target="_blank" rel="noreferrer noopener">En el G20 avanza la propuesta de un impuesto para los ultrarricos</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/mundo/papa-francisco-javier-milei-cumbre-g7.html" title="El papa Francisco y Javier Milei se abrazan en la cumbre del G7" data-type="post" data-id="1373908" target="_blank" rel="noreferrer noopener">El papa Francisco y Javier Milei se abrazan en la cumbre del G7</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/mundo/g20-propuesta-impuesto-ultrarricos.html" title="https://www.elcomercio.com/actualidad/mundo/g20-propuesta-impuesto-ultrarricos.html" data-type="URL" data-id="https://www.elcomercio.com/actualidad/mundo/g20-propuesta-impuesto-ultrarricos.html">En el G20 avanza la propuesta de un impuesto para los ultrarricos</a></li></ul><p>La presentación del marco en que se encuadrará esta propuesta será hecha el <strong>próximo miércoles</strong> 24 de julio de 2024, por el presidente brasileño,<strong> Luiz Inácio Lula da Silva</strong>, y la primera ministra de Bangladesh, Sheikh Hasina. Esto en el marco de una<strong> reunión ministerial </strong>del G20 sobre desarrollo.</p><p>El embajador Mauricio Carvalho Lyrio, jefe del equipo negociador brasileño en el G20, explicó en rueda de prensa sobre las bases de esa alianza. Son consensuadas por las <strong>grandes economías </strong>del mundo e incluirán, más allá de una<strong> &#8220;consagración de principios&#8221; </strong>sobre el combate al<strong> hambre y la pobreza,</strong> lo que definió como &#8220;un pilar financiero&#8221;.</p><p>&#8220;Será un gran espacio para el intercambio de experiencias y la cooperación&#8221;. También incluirá <strong>mecanismos financieros</strong>, que aún están en discusión. El objetivo es ayudar a los países en desarrollo a cumplir con el objetivo principal de atender a los más pobres, dijo Lyrio.</p><p>Entre esos diversos mecanismos, se negocia la participación de organismos multinacionales, como el Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Mundial. Otra opción es el <strong>perdón de deudas</strong> de países a fin de liberar recursos para atajar el hambre y la miseria, señaló.</p><p>&#8220;Existe una infeliz coincidencia, y es que los países en los que hay mucho hambre también hay mucha deuda&#8221; externa. La intención es<strong> facilitar la apertura </strong>&#8220;del espacio fiscal necesario&#8221; para que esas naciones pueden <strong>enfrentar sus dificultades sociales</strong>, indicó.</p><p>Según Lyrio, la alianza no estará restringida solamente a los miembros del G20. Por el contrario, &#8220;estará abierta a todos los países&#8221;, ya que el objetivo es<strong> poner fin </strong>a &#8220;una tragedia absoluta&#8221; para la propia humanidad.</p><p>El diplomático brasileño citó informes de las Naciones Unidas. Uno de ellos es que 750 millones de personas en el mundo &#8220;pasan hambre&#8221;, y subrayó que esos &#8220;números crecientes&#8221; desde hace años ponen de manifiesto las &#8220;<strong>enormes desigualdades</strong>&#8221; del planeta.</p><p>La iniciativa para la <strong>Alianza Global </strong>contra el <strong>Hambre y la Pobreza</strong> se enmarca en las grandes prioridades que se traza Brasil para su presidencia del G20. Son la reducción de las desigualdades, el combate al <strong>cambio climático </strong>y una profunda reforma de la gobernanza global.</p><h1>Labores de sofocación continúan en el cerro Quingo, en Azuay</h1><h2>Más de 400 hectáreas fueron afectadas por este incendio forestal, según la Secretaría Nacional de Gestión de Riesgos.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bomberos-cuencia-incendio.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Cuerpo de Bomberos de Cuenca." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bomberos-cuencia-incendio.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bomberos-cuencia-incendio-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bomberos-cuencia-incendio-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bomberos-cuencia-incendio-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/bomberos-cuencia-incendio-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>Este sábado 20 de julio de 2024 continúan las labores de sofocación en los cantones azuayos de <strong>Girón</strong> y <strong>Santa Isabel</strong>, debido al <strong>incendio forestal </strong>que se originó en el cerro <strong>Quingo</strong>.</p><h2 id="h-mas-noticias">Más noticias</h2><ul><li><a title="Terrible incendio se originó en el cerro Quingo, en Azuay" data-type="post" data-id="1411084" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/ecuador/terrible-incendio-azuay-cerro-quingo.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Terrible incendio se originó en el cerro Quingo, en Azuay</a></li><li><a title="Rápido operativo policial y militar salvó 49 vidas en Azuay" data-type="post" data-id="1396264" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/seguridad/rapido-operativo-policial-y-militar-salvo-49-vidas-en-azuay.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Rápido operativo policial y militar salvó 49 vidas en Azuay</a></li><li><a title="Quito firmó dos convenios con la prefectura de Azuay" data-type="post" data-id="1383437" href="https://www.elcomercio.com/actualidad/quito/quito-azuay-convenios-obras-publicas.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Quito firmó dos convenios con la prefectura de Azuay</a></li></ul><p>La mañana de este sábado, un helicóptero de las<strong> Fuerzas Armadas del Ecuador </strong>se sumó al <strong>Cuerpo de Bomberos </strong>y con un el dispositivo bambi bucket empezó a combatir el fuego en el incendio forestal. Afecta principalmente, a los cantones de <strong>Girón y Santa Isabe</strong>l.</p><p>Son más de 400 hectáreas afectadas por este incendio forestal, según las estimaciones de la <strong>Secretaría Nacional de Gestión de Riesgos.</strong></p><h2>Inamhi alerta de condiciones climáticas</h2><p>El <strong>Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología </strong>determinó que desde hasta el lunes 22 de julio de 2024  existirán <strong>condiciones atmosféricas favorables </strong>para la activación y propagación de<strong> incendios forestales. </strong>Específicamente en distintos sectores de la <strong>Sierra</strong> y <strong>zonas puntuales </strong>del Litoral.</p><h2>¿Qué hacer según el Inamhi?</h2><p>El Inamhi recomienda <strong>evitar realizar actividades </strong>que puedan generar chispas o fuego en áreas rurales y forestales. <strong>No arroje colillas </strong>de cigarrillos ni fósforos encendidos.</p><p>Además, mantengase informado a través de medios oficiales y siga las indicaciones de las autoridades locales. En caso de detectar un incendio,<strong> notificar inmediatamente </strong>a las autoridades competentes.</p><h2>Zonas afectadas</h2><p>En la <strong>región litoral</strong> se prevé los niveles más altos en la provincia de <strong>Guayas</strong>. En la Región Interandina el Inamhi pronostica altos niveles a lo largo de la Sierra, con mayor énfasis en <strong>Imbabura, Pichincha, Azuay y Loja.</strong></p><h2>¿Qué ocurrió en el cerro Quingo, en Azuay?</h2><p>El <strong>Cuerpo de Bomberos de Cuenca</strong> informó la noche del miércoles 17 de julio de 2024, sobre un<strong> incendio forestal</strong> en el cerro <strong>Quingo</strong>.</p><p>Este cerro está ubicado entre los sectores<strong>&nbsp;Girón y Santa Isabel,</strong>&nbsp;en la provincia de Azuay. Esto se encuentra a 50 kilómetros aproximadamente de la ciudad de Cuenca.</p><h1>El museo Templo del Sol, un espacio para curiosear en Quito en vacaciones</h1><h2>El museo Templo del sol es un espacio destinado al aprendizaje.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-Templo-del-sol.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="En el museo Templo del sol se cuentan historias de las culturas ancestrales del Quito. Foto: EL COMERCIO." loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-Templo-del-sol.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-Templo-del-sol-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-Templo-del-sol-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-Templo-del-sol-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-Templo-del-sol-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>El museo <strong>Templo del sol </strong>es un lugar donde la energía humana se puede relajar un instante. Sus instalaciones están diseñadas para aprender sobre <strong>historia </strong>y cómo funciona el <strong>humano </strong>en su aspecto <strong>espiritual</strong>.</p><h2 id="h-mas-noticias">Más noticias</h2><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/quito/12-actividades-divertidas-casa-vacaciones-ninos-adolescentes.html" title="12 actividades divertidas para realizar en casa en estas vacaciones" data-type="post" data-id="1397708" target="_blank" rel="noreferrer noopener">12 actividades divertidas para realizar en casa en estas vacaciones</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/quito/vacaciones-patrimonio-quito-rutas.html" title="Vacaciones recorriendo el patrimonio de Quito, con rutas y leyendas" data-type="post" data-id="1397844" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Vacaciones recorriendo el patrimonio de Quito, con rutas y leyendas</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/ecuador/carretera-viajes-recomendaciones-vialidad-vacaciones-ecuador.html" title="Si viajas por carretera en estas vacaciones, ten en cuenta estas recomendaciones" data-type="post" data-id="1397364" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Si viajas por carretera en estas vacaciones, ten en cuenta estas recomendaciones</a></li></ul><p>Este <strong>museo</strong>, que fue construido en piedra, está ubicado en el sector de <strong>Pululahua</strong>, al cual se llega por la avenida <strong>Manuel Córdova Galarza</strong>, vía a <strong>Calacalí</strong>.</p><h2 id="h-que-hay-en-el-templo-del-sol">¿Qué hay en el templo del sol?</h2><p>Para ir al <strong>Templo del</strong> <strong>Sol </strong>se necesita ser una persona curiosa. A la llegada, una de las <strong>guías </strong>da la bienvenida en una <strong>lengua ancestral </strong>y se hace un ritual que <strong>purifica </strong>el <strong>espíritu </strong>de los turistas.</p><p>Más tarde se ingresa al Templo del Sol, donde un reloj marca la hora con la luz solar.</p><p>Luego de una explicación sobre este extraño fenómeno se ingresa a una sala de relajación en donde se aprende de las virtudes de la meditación y la función de una variedad de <strong>minerales, </strong>que existe en <strong>Ecuador </strong>y que los ancestros utilizaban para su <strong>protección</strong>.</p><p>La <strong>aromaterapia </strong>también es una de las <strong>actividades </strong>que se pueden hacer en el <strong>Templo del Sol</strong>. Este pequeño ritual está acompañado de <strong>sonidos </strong>similares a los que hacen los <strong>animales</strong>, pero creados a través de <strong>instrumentos ancestrales</strong>.</p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-1410154" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-768x512.jpg 768w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Esculturas hechas en piedra que son parte del museo Templo del Sol y que fueron hechas por Ortega Maila. Foto: EL COMERCIO.</figcaption></figure><h2 id="h-salon-de-arte">Salón de arte</h2><p>Dentro del museo hay un espacio destinado a las obras del <strong>pintor </strong>y <strong>escultor </strong>ecuatoriano <strong>Ortega Maila</strong>, quien es el <strong>dueño</strong> y <strong>fundador </strong>del <strong>Templo del sol.</strong></p><p>Ahí se puede ver una gran variedad de <strong>pinturas </strong>y <strong>esculturas </strong>que el artista realizó durante toda su carrera. Algunas obras son <strong>copias</strong>, porque las originales fueron <strong>vendidas </strong>o <strong>subastadas</strong> en otros países.</p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Arte-museo-del-sol-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-1410184" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Arte-museo-del-sol-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Arte-museo-del-sol-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Arte-museo-del-sol-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Arte-museo-del-sol-768x512.jpg 768w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Arte-museo-del-sol.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Cuadros pintados por Ortega Maila. Foto: EL COMERCIO.</figcaption></figure><h2 id="h-templo-de-la-luna">Templo de la luna</h2><p>El Templo de la luna está ubicado en la parte posterior del Templo del sol. Su entrada está rodeada de estatuas de piedra, que según sus guías, contienen las almas de los indígenas que no se dejaron colonizar por los españoles.</p><p>En el interior del santuario, la guía explica la relación que tenían los <strong>indígenas </strong>con la <strong>Pacha mama</strong>, y cómo manejaban su <strong>calendario agrícola</strong>, dependiendo de las fases lunares.</p><p>Las <strong>leyendas</strong>, <strong>historias </strong>y <strong>creencias </strong>son la parte más atractiva de este recorrido que dura aproximadamente dos horas.</p><p>El <strong>Templo del Sol </strong>abre sus puertas al público de 09:00 a 20:00 de lunes a domingo. El precio de las entradas es de dos dólares para niños y cuatro para los adultos.</p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-obras-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-1410201" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-obras-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-obras-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-obras-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-obras-768x512.jpg 768w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/Museo-del-sol-obras.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Esculturas que representan el papel de la mujer dentro de las culturas ancestrales de Quito. Foto: EL COMERCIO.</figcaption></figure><h1>Biden insistió en regresar a la campaña presidencial, pese a los pedidos demócratas</h1><h2>El portavoz de la campaña, Michael Tyler, aseguró que el presidente Biden no desistirá. Regresará cuando sea dado de alta por covid 19.</h2><figure><img width="1200" height="670" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2023/05/13-5.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Biden se encuentra actualmente en aislamiento en su vivienda de Delaware, después de que el miércoles diera positivo por covid-19 mientras hacía campaña en Nevada. Foto: EFE" loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2023/05/13-5.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2023/05/13-5-300x168.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2023/05/13-5-700x391.jpg 700w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2023/05/13-5-40x22.jpg 40w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2023/05/13-5-55x31.jpg 55w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2023/05/13-5-100x56.jpg 100w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><h5>Agencia EFE</h5><p>Pese a las crecientes críticas sobre la idoneidad del presidente de EE.UU., <strong>Joe Biden</strong>, para presentarse a la reelección, la campaña del mandatario continúa cerrando filas en torno al demócrata.</p><p>Este sábado aseguró que <strong>pronto regresará a la carretera</strong>, tan pronto como se recupere del <strong>covid-19.</strong></p><p>&#8220;Tan pronto como tengamos luz verde, volveremos a estar en la campaña&#8221; y el presidente &#8220;seguirá haciéndolo, como lo vieron hacer todos los días desde el debate en Atlanta&#8221;, apuntó en una llamada con medios el portavoz de la campaña, <strong>Michael Tyler.</strong></p><h2 id="h-la-situacion-de-salud-de-biden">La situación de salud de Biden</h2><p><strong>Biden</strong> se encuentra actualmente en aislamiento en su vivienda de <strong>Delaware</strong>, después de que diera positivo por covid-19 mientras hacía campaña en <strong>Nevada</strong>, estado clave para los comicios de noviembre de 2024. </p><p>Según el último informe del médico del mandatario,<strong> Kevin O&#8217;Connor</strong>, Biden ha experimentado una mejoría &#8220;significativa&#8221; aunque sigue con síntomas, especialmente <strong>tos seca y ronquera.</strong></p><h2>El pedido demócrata de que se retire crece</h2><p>Todo ello mientras cada vez <strong>más demócratas del Congreso</strong> le piden que ponga <strong>fin a su candidatura </strong>para las elecciones de noviembre de 2024. Al menos una treintena han pedido a <strong>Biden</strong> públicamente que se retire.</p><p><strong>Tyler</strong> no hizo balance este sábado 20 de julio de 2024 de las críticas pero aseguró que el <strong>presidente volverá</strong> lo antes que pueda.</p><p>No ofreció detalles sobre dónde podría reaparecer, pero explicó que probablemente se seguirá centrando en estados clave como <strong>Nevada, Arizona, Georgia y Carolina del Norte</strong>, así como en el conocido como &#8216;muro azul&#8217;: <strong>Pensilvania, Wisconsin y Míchigan.</strong></p><p>En este último, en la localidad de <strong>Grand Rapids</strong>, ofrecerá este sábado 20 de julio de 2024 un mitin el expresidente <strong>Donald Trump (2017-2021</strong>), el primero tras el intento de asesinato en su contra de hace una semana y también el primero desde que aceptó la nominación esta semana en la convención del <strong>Partido Republicano en Milwaukee (Wisconsin). </strong></p><p><strong>Trump</strong> estará acompañado de su candidato a vicepresidente, el senador por <strong>Ohio J.D. Vance</strong>, en el primer mitin de la<strong> fórmula presidencial republicana.</strong></p><h1>Estos son los cierres viales en Quito para el sábado 20 de julio de 2024</h1><h2>Desde las 16:00 de este sábado 20 de julio, un grupo de 57 agentes civiles de tránsito (ACT) realizarán un operativo.</h2><figure><img width="1200" height="800" src="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/amt-cierres.jpg" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="Agentes Civiles de Tránsito (ACT) realizarán un operativo" loading="lazy" srcset="https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/amt-cierres.jpg 1200w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/amt-cierres-300x200.jpg 300w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/amt-cierres-1024x683.jpg 1024w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/amt-cierres-150x100.jpg 150w, https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2024/07/amt-cierres-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure><p>La&nbsp;<strong>Agencia Metropolitana&nbsp;</strong>de&nbsp;<strong>Tránsito (AMT)&nbsp;</strong>informó sobre los cierres viales para este sábado 20 de julio de 2024 debido el concierto de la agrupación mexicana Morat.</p><h3 id="h-mas-noticias">Más noticias</h3><ul><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/quito/avenida-simon-bolivar-horarios-cierres-trabajos-municipio.html" title="Horario de cierres viales en la avenida Simón Bolívar este 10 de julio de 2024" data-type="post" data-id="1401793" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Horario de cierres viales en la avenida Simón Bolívar este 10 de julio de 2024</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/quito/cierres-viales-carrera-rutas-iglesias-quito.html" title="Quito tendrá 94 cierres viales por Ruta de las Iglesias, este sábado 6 de julio" data-type="post" data-id="1398587" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Quito tendrá 94 cierres viales por Ruta de las Iglesias, este sábado 6 de julio</a></li><li><a href="https://www.elcomercio.com/actualidad/quito/avenida-simon-bolivar-cierres-trabajos-rehabilitacion.html" title="Horario de cierres viales en la avenida Simón Bolívar este 3 de julio de 2024" data-type="post" data-id="1393922">Horario de cierres viales en la avenida Simón Bolívar este 3 de julio de 2024</a></li></ul><p>Desde las 16:00 de este sábado 20 de julio de 2024, un total de 57 agentes civiles de tránsito (ACT) realizará un operativo con los siguientes cierres viales debido al concierto de Morat en el <strong>Estadio Olímpico Atahualpa </strong>(norte).</p><h2>Cierre principal</h2><p>A las 16:00 se encontrará con restricción vehicular las siguientes calles:</p><ul><li>José Correa y Sebastián Quinteros.</li><li>Manuel María Sánchez y Quintero.</li><li>6 de Diciembre y Germán Alemán.</li></ul><h2>Cierre secundario</h2><p>Al existir una alta afluencia de peatones en la vía, se implementarán cierres:</p><ul><li>6 de Diciembre y José Correa.</li><li>José Correa y Gonzalo Serrano.</li><li>José Correa y Carlos Arroyo del Río.</li><li>Manuel María Sánchez y Carlos Arroyo del Río.</li><li>Manuel María Sánchez y Juan Ramírez.</li><li>Manuel María Sánchez y Javier Arauz.</li><li>Manuel María Sánchez y av. 6 de Diciembre.</li><li>6 de Diciembre y av. Portugal.</li><li>Suecia y Av. De los Shyris.</li><li>Naciones Unidas y av. De los Shyris.</li><li>Naciones Unidas y av. República del Salvador.</li><li>Portugal y av. República del Salvado.</li><li>El Comercio y Av. 6 de Diciembre.</li></ul><h2>Vías alternas</h2><ul><li>De los Shyris.</li><li>Amazonas.</li><li>Eloy Alfaro.</li><li>10 de Agosto.</li></ul><h2>Recomendaciones de la AMT</h2><p>Para este sábado 20 de julio de 2024 se recomienda utilizar transporte público, estacionar solo en lugares permitidos y priorizar la circulación de peatones.</p> </noscript> <script id="app-model" type="application/json">{"globals":[{"ID":1414336,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1d0018912965a0d58bbbdb176884c744?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/aavila\/","author_name":"Andr\u00e9s \u00c1vila","author_excerpt":""},"post_title":"El Nacional se clasifica para octavos de final de Copa Ecuador","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/deportes\/futbol\/elnacional-ciudad-fuego-banos-copa-ecuador-partido.html","post_excerpt":"El Nacional con mucho sufrimiento avanz\u00f3 a la siguiente ronda de la Copa Ecuador. El cotejo se defini\u00f3 por penales.","post_images":{"150":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053.jpg","300":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053-1024x683.jpg"},"post_image_title":"El Nacional y Ciudad Ba\u00f1os de Fuego se enfrentaron por los dieciseisavos de final de la Copa Ecuador.","post_image_alt":"El Nacional y Ciudad Ba\u00f1os de Fuego se enfrentaron por los dieciseisavos de final de la Copa Ecuador.","post_image_caption":"El Nacional y Ciudad Ba\u00f1os de Fuego se enfrentaron por los dieciseisavos de final de la Copa Ecuador. ","post_image_description":"El Nacional y Ciudad Ba\u00f1os de Fuego se enfrentaron por los dieciseisavos de final de la Copa Ecuador. ","post_image_author":"Foto: X @elnacionalec. ","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"F\u00fatbol","permalink":"\/categoria\/deportes\/futbol\/","revenue":false,"color":"#ff7a00"},"post_date":"2024-07-20T21:09:03-05:00","post_categories":[{"name":"Deportes","slug":"deportes","permalink":"\/deportes\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#FF7A00"},{"name":"F\u00fatbol","slug":"futbol","permalink":"\/categoria\/deportes\/futbol\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#ff7a00"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"elnacional-ciudad-fuego-banos-copa-ecuador-partido","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1413480,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/98d5bc098a678e5338a33291508d0678?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/acaceres\/","author_name":"Mois\u00e9s C\u00e1ceres","author_excerpt":""},"post_title":"En Calacal\u00ed, la gastronom\u00eda es un atractivo vacacional que afina los sentidos","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/quito\/calacali-gastronomia-desafios-patio-huerto.html","post_excerpt":"Un restaurante de Calacal\u00ed tiene una propuesta un poco peculiar. Una opci\u00f3n para estas vacaciones.","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Gatronomia-Calacali-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Gatronomia-Calacali.jpg","300":"\/2024\/07\/Gatronomia-Calacali-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Gatronomia-Calacali-1024x683.jpg"},"post_image_title":"","post_image_alt":"Chef Alfredo Guaman\u00ed, due\u00f1o de un restaurante curioso de Calacal\u00ed. Foto: EL COMERCIO.","post_image_caption":"","post_image_description":"Chef Alfredo Guaman\u00ed, due\u00f1o de un restaurante curioso de Calacal\u00ed. Foto: EL COMERCIO. ","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T20:57:00-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Quito","slug":"quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"calacali-gastronomia-desafios-patio-huerto","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414317,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1f6a9abff917bfde19a76d0fa4d6f5cd?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/giovanni-astudillo\/","author_name":"Giovanni Astudillo","author_excerpt":""},"post_title":"Las muertes crecen en las v\u00edas de Quito por no usar cascos ni cinturones de seguridad","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/muertes-crecen-vias-quito-usar-cascos-cinturones-seguridad.html","post_excerpt":"EL COMERCIO desarroll\u00f3 un especial analizado la data de la Agencia Nacional de Tr\u00e1nsito. Los resultados son impactantes. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Siniestro-en-la-Simo\u0301n-Boli\u0301var-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Siniestro-en-la-Simo\u0301n-Boli\u0301var.jpg","300":"\/2024\/07\/Siniestro-en-la-Simo\u0301n-Boli\u0301var-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Siniestro-en-la-Simo\u0301n-Boli\u0301var-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Accidentes de tr\u00e1nsito en Quito","post_image_alt":"Los siniestros en la Sim\u00f3n Bol\u00edvar de Quito son frecuentes. Cortes\u00eda","post_image_caption":"Los siniestros en la Sim\u00f3n Bol\u00edvar de Quito son frecuentes. Cortes\u00eda","post_image_description":"Los siniestros en la Sim\u00f3n Bol\u00edvar de Quito son frecuentes. Cortes\u00eda","post_image_author":"ARCHIVO: EL COMERCIO","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T20:30:00-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Quito","slug":"quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"muertes-crecen-vias-quito-usar-cascos-cinturones-seguridad","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414200,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1f6a9abff917bfde19a76d0fa4d6f5cd?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/giovanni-astudillo\/","author_name":"Giovanni Astudillo","author_excerpt":""},"post_title":"\u00bfPor qu\u00e9 se deterior\u00f3 el f\u00edsico de Pedro El Escamoso?","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/tendencias\/entretenimiento\/razones-deterioro-imagen-pedro-escamoso.html","post_excerpt":"Miguel Varoni, quien interpreta a Pedro Coral, y su esposa explicaron por qu\u00e9 cambi\u00f3 la imagen de este actor colombiano. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/pedro-el-escamoso-el-comercio-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/pedro-el-escamoso-el-comercio.jpg","300":"\/2024\/07\/pedro-el-escamoso-el-comercio-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/pedro-el-escamoso-el-comercio-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Pedro El Escamoso","post_image_alt":"Miguel Varoni, conocido por su ic\u00f3nico papel como Pedro Coral en la serie Pedro El Escamoso, ha experimentado un notable cambio f\u00edsico en los \u00faltimos a\u00f1os. Foto: Imdb","post_image_caption":"Miguel Varoni, conocido por su ic\u00f3nico papel como Pedro Coral en la serie Pedro El Escamoso, ha experimentado un notable cambio f\u00edsico en los \u00faltimos a\u00f1os.\nFoto: Imdb","post_image_description":"Miguel Varoni, conocido por su ic\u00f3nico papel como Pedro Coral en la serie Pedro El Escamoso, ha experimentado un notable cambio f\u00edsico en los \u00faltimos a\u00f1os.\nFoto: Imdb","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Entretenimiento","permalink":"\/categoria\/tendencias\/entretenimiento\/","revenue":false,"color":"#ff5391"},"post_date":"2024-07-20T19:45:00-05:00","post_categories":[{"name":"Entretenimiento","slug":"entretenimiento","permalink":"\/categoria\/tendencias\/entretenimiento\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#ff5391"},{"name":"Tendencias","slug":"tendencias","permalink":"\/tendencias\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#FF5391"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"razones-deterioro-imagen-pedro-escamoso","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414308,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1d0018912965a0d58bbbdb176884c744?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/aavila\/","author_name":"Andr\u00e9s \u00c1vila","author_excerpt":""},"post_title":"Jordy Caicedo convirti\u00f3 un doblete con el Sporting Gij\u00f3n","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/deportes\/futbol\/jordy-caicedo-convirtio-un-doblete-con-el-sporting-gijon.html","post_excerpt":"El delantero ecuatoriano Jordy Caicedo empez\u00f3 a mostrar sus capacidades ofensivas en el Sporting Gij\u00f3n de Espa\u00f1a.\n","post_images":{"150":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218.jpg","300":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Jordy Caicedo anot\u00f3 con el Sporting Gij\u00f3n.","post_image_alt":"Jordy Caicedo anot\u00f3 con el Sporting Gij\u00f3n.","post_image_caption":"Jordy Caicedo anot\u00f3 con el Sporting Gij\u00f3n. ","post_image_description":"Jordy Caicedo anot\u00f3 con el Sporting Gij\u00f3n. ","post_image_author":"Foto: Instagram @realsporting.","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"F\u00fatbol","permalink":"\/categoria\/deportes\/futbol\/","revenue":false,"color":"#ff7a00"},"post_date":"2024-07-20T18:43:31-05:00","post_categories":[{"name":"Deportes","slug":"deportes","permalink":"\/deportes\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#FF7A00"},{"name":"F\u00fatbol","slug":"futbol","permalink":"\/categoria\/deportes\/futbol\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#ff7a00"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"jordy-caicedo-convirtio-un-doblete-con-el-sporting-gijon","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414285,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/124fe2e99780e67f8997cd4ba2469be1?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/ana-guerrero\/","author_name":"Ana Guerrero","author_excerpt":""},"post_title":"AMC suspende por tercera vez la construcci\u00f3n de un edificio en Quito y hay un hecho fatal","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/uncategorized\/amc-suspende-construccion-edificio-en-quito-hecho-fatal.html","post_excerpt":"Un hecho tr\u00e1gico est\u00e1 ligado a la obra que suspendi\u00f3 la AMC, en Quito. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Suspension-de-obra-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Suspension-de-obra.jpg","300":"\/2024\/07\/Suspension-de-obra-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Suspension-de-obra-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Suspension-de-obra","post_image_alt":"La AMC suspendi\u00f3 una construcci\u00f3n en el centro-norte de Quito.","post_image_caption":"La AMC suspendi\u00f3 una construcci\u00f3n en el centro-norte de Quito.","post_image_description":"La AMC suspendi\u00f3 una construcci\u00f3n en el centro-norte de Quito.","post_image_author":"Foto: cortes\u00eda AMC","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Uncategorized","permalink":"\/categoria\/uncategorized\/","revenue":false,"color":null},"post_date":"2024-07-20T17:21:24-05:00","post_categories":[{"name":"Uncategorized","slug":"uncategorized","permalink":"\/categoria\/uncategorized\/","revenue":false,"color":null}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"amc-suspende-construccion-edificio-en-quito-hecho-fatal","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414270,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1f6a9abff917bfde19a76d0fa4d6f5cd?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/giovanni-astudillo\/","author_name":"Giovanni Astudillo","author_excerpt":""},"post_title":"Cuatro cad\u00e1veres fueron hallados en una vivienda en Machala","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/seguridad\/cuatro-cadaveres-hallados-vivienda-machala.html","post_excerpt":"La Polic\u00eda encontr\u00f3 los cuerpos en el inmueble ubicado en la ciudadela Los Ceibos. Hay tres detenidos para las investigaciones.","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Machala-EL-Oro-1-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Machala-EL-Oro-1.jpg","300":"\/2024\/07\/Machala-EL-Oro-1-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Machala-EL-Oro-1-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Machala EL Oro","post_image_alt":"Los cuerpos fueron encontrados en una casa de la ciudadela Los Ceibos, en Machala. Cortes\u00eda","post_image_caption":"Los cuerpos fueron encontrados en una casa de la ciudadela Los Ceibos, en Machala. Cortes\u00eda","post_image_description":"Los cuerpos fueron encontrados en una casa de la ciudadela Los Ceibos, en Machala. Cortes\u00eda","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Seguridad","permalink":"\/categoria\/actualidad\/seguridad\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T16:45:47-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Seguridad","slug":"seguridad","permalink":"\/categoria\/actualidad\/seguridad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"cuatro-cadaveres-hallados-vivienda-machala","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414104,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/124fe2e99780e67f8997cd4ba2469be1?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/ana-guerrero\/","author_name":"Ana Guerrero","author_excerpt":""},"post_title":"CAL conoci\u00f3 el pedido de juicio pol\u00edtico a la Ministra del Interior de Daniel Noboa","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/politica\/ministra-del-interior-de-daniel-noboa-esta-en-la-lista-de-pedidos-de-juicio-politico-en-ecuador.html","post_excerpt":"Juicios pol\u00edticos a ministros de Daniel Noboa est\u00e1n en marcha. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Juicio-politico-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Juicio-politico.jpg","300":"\/2024\/07\/Juicio-politico-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Juicio-politico-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Juicio-politico","post_image_alt":"La Asamblea Nacional procesa juicios pol\u00edticos en contra de funcionarias.","post_image_caption":"La Asamblea Nacional procesa juicios pol\u00edticos en contra de funcionarias.","post_image_description":"La Asamblea Nacional procesa juicios pol\u00edticos en contra de funcionarias.","post_image_author":"Foto: Flickr Asamblea","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Pol\u00edtica","permalink":"\/categoria\/actualidad\/politica\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T16:15:00-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Pol\u00edtica","slug":"politica","permalink":"\/categoria\/actualidad\/politica\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"ministra-del-interior-de-daniel-noboa-esta-en-la-lista-de-pedidos-de-juicio-politico-en-ecuador","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414161,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/124fe2e99780e67f8997cd4ba2469be1?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/ana-guerrero\/","author_name":"Ana Guerrero","author_excerpt":""},"post_title":"Audiencia del caso Independencia Judicial se reinstal\u00f3 este 20 de julio","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/politica\/audiencia-caso-independencia-judicial-reinstalo-este-20-de-julio.html","post_excerpt":"La audiencia del caso Independencia Judicial cont\u00f3 con la defensa de Wilman Ter\u00e1n. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Independencia-Judicial-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Independencia-Judicial.jpg","300":"\/2024\/07\/Independencia-Judicial-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Independencia-Judicial-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Independencia-Judicial","post_image_alt":"La audiencia del caso Independencia Judicial se reinstal\u00f3 en la Corte Nacional de Justicia, este 20 de julio de 2024.","post_image_caption":"La audiencia del caso Independencia Judicial se reinstal\u00f3 en la Corte Nacional de Justicia, este 20 de julio de 2024.","post_image_description":"La audiencia del caso Independencia Judicial se reinstal\u00f3 en la Corte Nacional de Justicia, este 20 de julio de 2024.","post_image_author":"Foto: x Fiscal\u00eda","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Pol\u00edtica","permalink":"\/categoria\/actualidad\/politica\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T15:34:20-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Pol\u00edtica","slug":"politica","permalink":"\/categoria\/actualidad\/politica\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"audiencia-caso-independencia-judicial-reinstalo-este-20-de-julio","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414187,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1f6a9abff917bfde19a76d0fa4d6f5cd?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/giovanni-astudillo\/","author_name":"Giovanni Astudillo","author_excerpt":""},"post_title":"Alerta por ceniza del volc\u00e1n Sangay este s\u00e1bado 20 de julio","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/ecuador\/alerta-ceniza-volcan-sangay-sabado-julio.html","post_excerpt":"El Instituto Geof\u00edsico alert\u00f3 sobre  la probabilidad de que caiga ceniza en Chimborazo y Guayas.","post_images":{"150":"\/2024\/05\/volcan-sangay-erupcion-150x100.jpg","1200":"\/2024\/05\/volcan-sangay-erupcion.jpg","300":"\/2024\/05\/volcan-sangay-erupcion-300x200.jpg","1024":"\/2024\/05\/volcan-sangay-erupcion-1024x683.jpg"},"post_image_title":"volc\u00e1n Sangay","post_image_alt":"Foto referencial. El Instituto Geof\u00edsico alert\u00f3 sobre la posible ca\u00edda de ceniza en Guayas y Chimborazo. Archivo\/ Secretar\u00eda de Riesgos","post_image_caption":"Foto referencial. El Instituto Geof\u00edsico alert\u00f3 sobre la posible ca\u00edda de ceniza en Guayas y Chimborazo. Archivo\/ Secretar\u00eda de Riesgos","post_image_description":"Foto referencial. El Instituto Geof\u00edsico alert\u00f3 sobre la posible ca\u00edda de ceniza en Guayas y Chimborazo. Archivo\/ Secretar\u00eda de Riesgos","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Ecuador","permalink":"\/categoria\/actualidad\/ecuador\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T15:07:40-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Ecuador","slug":"ecuador","permalink":"\/categoria\/actualidad\/ecuador\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"alerta-ceniza-volcan-sangay-sabado-julio","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414027,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/124fe2e99780e67f8997cd4ba2469be1?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/ana-guerrero\/","author_name":"Ana Guerrero","author_excerpt":""},"post_title":"El Sucre Viajero 2024 llega con arte a los barrios de Quito","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/uncategorized\/sucre-viajero-2024-arte-barrios-quito.html","post_excerpt":"El Sucre Viajero 2024 empieza este 20 de julio, en el sur de Quito. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Sucre-Viajero-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Sucre-Viajero.jpg","300":"\/2024\/07\/Sucre-Viajero-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Sucre-Viajero-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Sucre-Viajero","post_image_alt":"El Sucre Viajero ha llegado a sitios como Calder\u00f3n, en el norte de Quito.","post_image_caption":"El Sucre Viajero ha llegado a sitios como Calder\u00f3n, en el norte de Quito.","post_image_description":"El Sucre Viajero ha llegado a sitios como Calder\u00f3n, en el norte de Quito.","post_image_author":"Foto: cortes\u00eda Fundaci\u00f3n Teatro Nacional Sucre","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Uncategorized","permalink":"\/categoria\/uncategorized\/","revenue":false,"color":null},"post_date":"2024-07-20T15:00:00-05:00","post_categories":[{"name":"Uncategorized","slug":"uncategorized","permalink":"\/categoria\/uncategorized\/","revenue":false,"color":null}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"sucre-viajero-2024-arte-barrios-quito","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414146,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1d0018912965a0d58bbbdb176884c744?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/aavila\/","author_name":"Andr\u00e9s \u00c1vila","author_excerpt":""},"post_title":"El Nacional debuta en la Copa Ecuador 2024","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/deportes\/futbol\/el-nacional-debuta-en-la-copa-ecuador.html","post_excerpt":"El Nacional, el primer campe\u00f3n de la Copa Ecuador, regresa al torneo este s\u00e1bado por los dieciseisavos de final. \n","post_images":{"150":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T143449.446-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T143449.446.jpg","300":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T143449.446-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T143449.446-1024x683.jpg"},"post_image_title":"El Nacional debuta en la Copa Ecuador 2024 contra Ba\u00f1os Ciudad de Fuego.","post_image_alt":"El Nacional debuta en la Copa Ecuador 2024 contra Ba\u00f1os Ciudad de Fuego.","post_image_caption":"El Nacional debuta en la Copa Ecuador 2024 contra Ba\u00f1os Ciudad de Fuego. ","post_image_description":"El Nacional debuta en la Copa Ecuador 2024 contra Ba\u00f1os Ciudad de Fuego. ","post_image_author":"Foto: Facebook Club Deportivo El Nacional. ","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"F\u00fatbol","permalink":"\/categoria\/deportes\/futbol\/","revenue":false,"color":"#ff7a00"},"post_date":"2024-07-20T14:36:56-05:00","post_categories":[{"name":"Deportes","slug":"deportes","permalink":"\/deportes\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#FF7A00"},{"name":"F\u00fatbol","slug":"futbol","permalink":"\/categoria\/deportes\/futbol\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#ff7a00"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"el-nacional-debuta-en-la-copa-ecuador","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1413984,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/124fe2e99780e67f8997cd4ba2469be1?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/ana-guerrero\/","author_name":"Ana Guerrero","author_excerpt":""},"post_title":"Tres presuntos integrantes de Los Lobos detenidos en Zamora Chinchipe, en Ecuador","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/seguridad\/tres-presuntos-integrantes-los-lobos-detenidos-ecuador.html","post_excerpt":"La detenci\u00f3n de los presuntos integrantes de los Lobos se dio durante un operativo. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Los-lobos-2-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Los-lobos-2.jpg","300":"\/2024\/07\/Los-lobos-2-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Los-lobos-2-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Los-lobos-2","post_image_alt":"La Polic\u00eda de Ecuador aprehendi\u00f3 a tres personas, presuntamente vinculadas a una organizaci\u00f3n delictiva.","post_image_caption":"La Polic\u00eda de Ecuador aprehendi\u00f3 a tres personas, presuntamente vinculadas a una organizaci\u00f3n delictiva.","post_image_description":"La Polic\u00eda de Ecuador aprehendi\u00f3 a tres personas, presuntamente vinculadas a una organizaci\u00f3n delictiva.","post_image_author":"Foto: cortes\u00eda Polic\u00eda","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Seguridad","permalink":"\/categoria\/actualidad\/seguridad\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T14:16:00-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Seguridad","slug":"seguridad","permalink":"\/categoria\/actualidad\/seguridad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"tres-presuntos-integrantes-los-lobos-detenidos-ecuador","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414125,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1f6a9abff917bfde19a76d0fa4d6f5cd?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/giovanni-astudillo\/","author_name":"Giovanni Astudillo","author_excerpt":""},"post_title":"Dos detenidos por intentar robar una pieza del monumento de La Independencia en Quito","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/quito\/detenidos-intentar-robar-pieza-monumento-independencia-quito.html","post_excerpt":"La pieza tallada en Italia fue una de las cuatro hojas de acanto del monumento. En d\u00edas anteriores ya se sustrajeron otras dos.","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Quito-robo--150x78.jpg","1070":"\/2024\/07\/Quito-robo-.jpg","300":"\/2024\/07\/Quito-robo--300x155.jpg","1024":"\/2024\/07\/Quito-robo--1024x530.jpg"},"post_image_title":"Quito robo","post_image_alt":"Los individuos fueron trasladados a la Unidad de Flagrancia, donde la Procuradur\u00eda del Municipio presentar\u00e1 una denuncia formal. Cortes\u00eda AMC","post_image_caption":"Los individuos fueron trasladados a la Unidad de Flagrancia, donde la Procuradur\u00eda del Municipio presentar\u00e1 una denuncia formal. Cortes\u00eda  AMC","post_image_description":"Los individuos fueron trasladados a la Unidad de Flagrancia, donde la Procuradur\u00eda del Municipio presentar\u00e1 una denuncia formal. Cortes\u00eda  AMC","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T13:32:02-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Quito","slug":"quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"detenidos-intentar-robar-pieza-monumento-independencia-quito","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414099,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3fea33e7dc75a420eaf5a68f3374e4b6?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/diana-carolina-vasco\/","author_name":"Carolina Vasco","author_excerpt":""},"post_title":"Nueva inversi\u00f3n por bloque petrolero ubicado en Orellana","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/negocios\/renegociacion-bloque-inversion-ecuador.html","post_excerpt":"La firma del contrato se realiz\u00f3 entre los representantes del Ministerio de Energ\u00eda y Minas y la empresa ENAP Sipec.","post_images":{"150":"\/2024\/07\/bloque-inversion-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/bloque-inversion.jpg","300":"\/2024\/07\/bloque-inversion-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/bloque-inversion-1024x683.jpg"},"post_image_title":"bloque-inversion","post_image_alt":"Firma del contrato modificatorio No. 6, sobre la negociaci\u00f3n del bloque 46 Mauro D\u00e1valos Cordero (MDC), ubicado en la provincia de Orellana.","post_image_caption":"Firma del contrato modificatorio No. 6, sobre la negociaci\u00f3n del bloque 46 Mauro D\u00e1valos Cordero (MDC), ubicado en la provincia de Orellana.","post_image_description":"Firma del contrato modificatorio No. 6, sobre la negociaci\u00f3n del bloque 46 Mauro D\u00e1valos Cordero (MDC), ubicado en la provincia de Orellana.","post_image_author":"Foto: cortes\u00eda Ministerio de Energ\u00eda y Minas.","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Negocios","permalink":"\/categoria\/actualidad\/negocios\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T12:49:03-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Negocios","slug":"negocios","permalink":"\/categoria\/actualidad\/negocios\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"renegociacion-bloque-inversion-ecuador","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1412853,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/c2debc486d0a35c97e8249e3013fac23?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/agencia-efe\/","author_name":"Agencia EFE","author_excerpt":""},"post_title":"El G20 presentar\u00e1 las bases de la alianza global contra la pobreza","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/mundo\/g20-bases-alianza-global-pobreza.html","post_excerpt":"Se negocia la participaci\u00f3n de organismos como el Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Mundial.","post_images":{"150":"\/2024\/07\/G20-Brasil-efe-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/G20-Brasil-efe.jpg","300":"\/2024\/07\/G20-Brasil-efe-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/G20-Brasil-efe-1024x683.jpg"},"post_image_title":"G20-Brasil-efe","post_image_alt":"El ministro de Hacienda de Brasil, Fernando Haddad, participa durante una reuni\u00f3n de ministros de Econom\u00eda del G20 en Sao Paulo (Brasil).","post_image_caption":"El ministro de Hacienda de Brasil, Fernando Haddad, participa durante una reuni\u00f3n de ministros de Econom\u00eda del G20 en Sao Paulo (Brasil). ","post_image_description":"El ministro de Hacienda de Brasil, Fernando Haddad, participa durante una reuni\u00f3n de ministros de Econom\u00eda del G20 en Sao Paulo (Brasil). ","post_image_author":"Foto: Efe","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Mundo","permalink":"\/categoria\/mundo\/","revenue":false,"color":null},"post_date":"2024-07-20T12:30:00-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Mundo","slug":"mundo","permalink":"\/categoria\/actualidad\/mundo\/","revenue":false,"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"g20-bases-alianza-global-pobreza","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414001,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3fea33e7dc75a420eaf5a68f3374e4b6?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/diana-carolina-vasco\/","author_name":"Carolina Vasco","author_excerpt":""},"post_title":"Labores de sofocaci\u00f3n contin\u00faan en el cerro Quingo, en Azuay","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/ecuador\/labores-de-sofocacion-continuan-en-el-cerro-quingo-en-azuay.html","post_excerpt":"M\u00e1s de 400 hect\u00e1reas fueron afectadas por este incendio forestal, seg\u00fan la Secretar\u00eda Nacional de Gesti\u00f3n de Riesgos. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/bomberos-cuencia-incendio-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/bomberos-cuencia-incendio.jpg","300":"\/2024\/07\/bomberos-cuencia-incendio-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/bomberos-cuencia-incendio-1024x683.jpg"},"post_image_title":"bomberos-cuencia-incendio","post_image_alt":"Cuerpo de Bomberos de Cuenca.","post_image_caption":"Cuerpo de Bomberos de Cuenca.","post_image_description":"Cuerpo de Bomberos de Cuenca.","post_image_author":"Foto: cortes\u00eda","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Ecuador","permalink":"\/categoria\/actualidad\/ecuador\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T12:24:01-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Ecuador","slug":"ecuador","permalink":"\/categoria\/actualidad\/ecuador\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"labores-de-sofocacion-continuan-en-el-cerro-quingo-en-azuay","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1410061,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/98d5bc098a678e5338a33291508d0678?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/acaceres\/","author_name":"Mois\u00e9s C\u00e1ceres","author_excerpt":""},"post_title":"El museo Templo del Sol, un espacio para curiosear en Quito en vacaciones","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/quito\/museo-templo-sol-historia-tradicion.html","post_excerpt":"El museo Templo del sol es un espacio destinado al aprendizaje. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Museo-Templo-del-sol-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Museo-Templo-del-sol.jpg","300":"\/2024\/07\/Museo-Templo-del-sol-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Museo-Templo-del-sol-1024x683.jpg"},"post_image_title":"","post_image_alt":"En el museo Templo del sol se cuentan historias de las culturas ancestrales del Quito. Foto: EL COMERCIO.","post_image_caption":"En el museo Templo del sol se cuentan historias de las culturas ancestrales del Quito. Foto: EL COMERCIO. ","post_image_description":"En el museo Templo del sol se cuentan historias de las culturas ancestrales del Quito. Foto: EL COMERCIO. ","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T12:00:00-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Quito","slug":"quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"museo-templo-sol-historia-tradicion","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414031,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1f6a9abff917bfde19a76d0fa4d6f5cd?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/giovanni-astudillo\/","author_name":"Giovanni Astudillo","author_excerpt":""},"post_title":"Biden insisti\u00f3 en regresar a la campa\u00f1a presidencial, pese a los pedidos dem\u00f3cratas","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/mundo\/biden-insistio-regresar-campana-pese-pedidos-retire.html","post_excerpt":"El portavoz de la campa\u00f1a, Michael Tyler, asegur\u00f3 que el presidente Biden no desistir\u00e1. Regresar\u00e1 cuando sea dado de alta por covid 19.","post_images":{"150":"\/2023\/05\/13-5-150x150.jpg","1200":"\/2023\/05\/13-5.jpg","300":"\/2023\/05\/13-5-300x168.jpg","700":"\/2023\/05\/13-5-700x391.jpg"},"post_image_title":"Biden anunci\u00f3 que orden\u00f3 al Consejo de Seguridad Nacional que eval\u00fae las implicaciones de esta ley. Foto: EFE","post_image_alt":"Biden se encuentra actualmente en aislamiento en su vivienda de Delaware, despu\u00e9s de que el mi\u00e9rcoles diera positivo por covid-19 mientras hac\u00eda campa\u00f1a en Nevada. Foto: EFE","post_image_caption":"Biden se encuentra actualmente en aislamiento en su vivienda de Delaware, despu\u00e9s de que el mi\u00e9rcoles diera positivo por covid-19 mientras hac\u00eda campa\u00f1a en Nevada. Foto: EFE","post_image_description":"Biden se encuentra actualmente en aislamiento en su vivienda de Delaware, despu\u00e9s de que el mi\u00e9rcoles diera positivo por covid-19 mientras hac\u00eda campa\u00f1a en Nevada. Foto: EFE","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Mundo","permalink":"\/categoria\/mundo\/","revenue":false,"color":null},"post_date":"2024-07-20T11:44:19-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Mundo","slug":"mundo","permalink":"\/categoria\/actualidad\/mundo\/","revenue":false,"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"biden-insistio-regresar-campana-pese-pedidos-retire","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414005,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3fea33e7dc75a420eaf5a68f3374e4b6?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/diana-carolina-vasco\/","author_name":"Carolina Vasco","author_excerpt":""},"post_title":"Estos son los cierres viales en Quito para el s\u00e1bado 20 de julio de 2024","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/quito\/cierres-viales-quito-sabado-20-julio-2024.html","post_excerpt":"Desde las 16:00 de este s\u00e1bado 20 de julio, un grupo de 57 agentes civiles de tr\u00e1nsito (ACT) realizar\u00e1n un operativo.","post_images":{"150":"\/2024\/07\/amt-cierres-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/amt-cierres.jpg","300":"\/2024\/07\/amt-cierres-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/amt-cierres-1024x683.jpg"},"post_image_title":"","post_image_alt":"Agentes Civiles de Tr\u00e1nsito (ACT) realizar\u00e1n un operativo","post_image_caption":"Agentes Civiles de Tr\u00e1nsito (ACT) realizar\u00e1n un operativo.","post_image_description":"Agentes Civiles de Tr\u00e1nsito (ACT) realizar\u00e1n un operativo.","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T11:22:31-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Quito","slug":"quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"cierres-viales-quito-sabado-20-julio-2024","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null}],"page":{"ID":600618,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8b5477f2e12d1bef0f34c411eafb04ac?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/carlos-espinosa\/","author_name":"Carlos Espinosa","author_excerpt":""},"post_title":"Pol\u00edticas de privacidad","post_title_complement":"","post_type":"page","post_permalink":"\/politicas-de-privacidad\/","post_excerpt":"1. GRUPO EL COMERCIO C.A., es una compa\u00f1\u00eda legalmente constituida en el pa\u00eds que se dedica a la edici\u00f3n y distribuci\u00f3n de Medios de comunicaci\u00f3n entre los cuales est\u00e1 el Diario El Comercio, el Diario Ultimas Noticias, el semanario Lideres, revistas y suplementos y la p\u00e1gina web elcomercio.com. \u00a02. GRUPO EL COMERCIO C.A., es propietaria [&hellip;]","post_images":[],"post_image_title":"","post_image_alt":"","post_image_caption":"","post_image_description":"","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":false,"post_date":"2021-04-01T07:58:47-05:00","post_categories":[],"related_posts":[],"media":false,"slug":"politicas-de-privacidad","extra":"","revenue":[],"post_content":"\n<p>1. GRUPO EL COMERCIO C.A., es una compa\u00f1\u00eda legalmente constituida en el pa\u00eds que se dedica a la edici\u00f3n y distribuci\u00f3n de Medios de comunicaci\u00f3n entre los cuales est\u00e1 el Diario El Comercio, el Diario Ultimas Noticias, el semanario Lideres, revistas y suplementos y la p\u00e1gina web elcomercio.com.<br><br>\u00a02. GRUPO EL COMERCIO C.A., es propietaria de este sitio web y s\u00f3lo recoger\u00e1 informaci\u00f3n que contenga datos personales de usuarios que brinden su consentimiento para ello. \u00a0<br><br>3. GRUPO EL COMERCIO C.A., tratar\u00e1 los datos personales proporcionados por los usuarios de este sitio, \u00fanicamente con la finalidad y en la modalidad detallada en esta Pol\u00edtica de Privacidad y en un todo de acuerdo a la normativa de la Rep\u00fablica del Ecuador.<br><br>4. Con el fin de facilitar un desarrollo r\u00e1pido y eficaz de la relaci\u00f3n entre Diario El Comercio y los USUARIOS, Diario El Comercio garantiza mediante este aviso, la privacidad de los servicios on line de acuerdo con las exigencias legales e informa acerca de su pol\u00edtica de protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal para que los USUARIOS determinen libre y voluntariamente si desean facilitar a Diario El Comercio sus datos personales a trav\u00e9s del formulario electr\u00f3nico para la suscripci\u00f3n de los servicios ofrecidos por Diario El Comercio en su WEBSITE.<br><br>5. Los USUARIOS consienten el tratamiento de dichos datos personales por Diario El Comercio en los t\u00e9rminos de la presente Pol\u00edtica de Protecci\u00f3n de Datos de Car\u00e1cter Personal.<br><br>6. Diario El Comercio garantiza la confidencialidad de los datos de car\u00e1cter personal facilitados por los USUARIOS y su tratamiento automatizado de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente sobre protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal (Ley de Comercio Electr\u00f3nico, Firmas Electr\u00f3nicas y Mensajes de Datos de 10 de abril del 2002, publicada en el Suplemento del Registro Oficial No. 557 de 17 de abril del 2002, Codificaci\u00f3n No. 2002-67)<br><br>7. Diario El Comercio ha adoptado los niveles de seguridad de protecci\u00f3n de los datos personales legalmente requeridos, y ha instalado todos los medios y medidas t\u00e9cnicas a su alcance para evitar la p\u00e9rdida, mal uso, alteraci\u00f3n, acceso no autorizado y robo de los datos personales facilitados. A pesar de ello, el USUARIO debe ser consciente de que las medidas de seguridad en Internet no son inexpugnables.<br><br>8. Diario El Comercio ha adoptado los niveles de seguridad de protecci\u00f3n de los datos personales legalmente requeridos, y ha instalado todos los medios y medidas t\u00e9cnicas a su alcance para evitar la p\u00e9rdida, mal uso, alteraci\u00f3n, acceso no autorizado y robo de los datos personales facilitados. A pesar de ello, el USUARIO debe ser consciente de que las medidas de seguridad en Internet no son inexpugnables.<br><br>9. Los datos personales podr\u00e1n alojarse en los servidores que posee la empresa con un nivel de protecci\u00f3n adecuado.<br><br>10. Mediante el v\u00ednculo \u201cCONTACTANOS\u201d, el usuario podr\u00e1 requerir cualquier tipo de informaci\u00f3n o realizar comentarios a GRUPO EL COMERCIO C.A., y en ese caso, los datos personales que proporcione se archivar\u00e1n en una base de datos de \u201cUSUARIOS REGISTRADOS\u201d y s\u00f3lo se utilizar\u00e1n para responder las consultas, extraer informaci\u00f3n estad\u00edstica o comunicarse con el solicitante.<br><br>11. Cuando el cliente contrate con GRUPO EL COMERCIO C.A., los datos personales que proporcione s\u00f3lo ser\u00e1n utilizados para cumplir lo establecido en la relaci\u00f3n contractual, y se incluir\u00e1n en la base de datos \u201c USUARIOS REGISTRADOS\u201d, con el \u00fanico fin de control de la empresa y del cliente.<br><br>12. Los USUARIOS REGISTRADOS podr\u00e1n hacerlo con el fin de recibir avances noticiosos o correos promocionales. Los usuarios registrados para el env\u00edo de la s\u00edntesis noticiosa reciben dos correos diarios (s\u00edntesis noticiosa y el avance noticioso). Los usuarios inscritos al bolet\u00edn de publicidad pueden llegar a recibir un m\u00e1ximo de 10 correos semanales. Los boletines incluir\u00e1n informaci\u00f3n relacionadas con productos, mensajes de cumplea\u00f1os, informaci\u00f3n sobre eventos especiales y din\u00e1micas promocionales, correos electr\u00f3nicos en fechas especiales y otros que impliquen informaci\u00f3n de producto o promociones.<br><br>13. La Pol\u00edtica de Privacidad se limita a la utilizaci\u00f3n que el usuario haga directamente ingresando a la p\u00e1gina web, y no se garantiza el mismo resultado en caso de que se acceda mediante el re direccionamiento de otros sitios.<br><br>14. Los suscriptores pueden en cualquier momento cancelar su suscripci\u00f3n a los distintos boletines de correo electr\u00f3nico, de forma total o parcial, haciendo clic en el link \u2018Cancelar subscripci\u00f3n\u2019 ubicado en la parte inferior de los correo electr\u00f3nicos enviados por elcomercio.com.<br><br>15. En esta Pol\u00edtica de Privacidad se detallan las pr\u00e1cticas vigentes de la empresa en relaci\u00f3n a los servicios que presta. Por ello, la misma puede ser alterada si GRUPO EL COMERCIO C.A., a su sola voluntad, decide hacerlo.<br><br>16. GRUPO EL COMERCIO C.A., ha implementado todas las medidas de seguridad necesarias para evitar que terceros no autorizados accedan a los datos. Ello incluye las medidas de seguridad f\u00edsicas y el acceso s\u00f3lo de empleados o subcontratistas que necesiten acceder a los datos por razones laborales.<br><br>17. GRUPO EL COMERCIO C.A., har\u00e1 los m\u00e1ximos esfuerzos para proteger los datos personales que le proporcionen los usuarios por esta web. Sin embargo, si en cumplimiento de obligaciones contractuales que asuma con terceros, o en el caso de que exista una orden judicial al respecto, podr\u00e1 revelar algunos de los datos que tenga en su poder.<br><br>18. El Responsable de las bases de datos de \u201cUSUARIOS REGISTRADOS\u201d es GRUPO EL COMERCIO C.A., pudi\u00e9ndose ejercer los derechos de acceso, modificaci\u00f3n o supresi\u00f3n dirigi\u00e9ndose en la ciudad de Quito, a la Av. Pedro Vicente Maldonado 11515 y El Tabl\u00f3n, tel\u00e9fono 2677915. Tambi\u00e9n podr\u00e1 presentar el usuario, en la misma forma, las quejas o sugerencias que entienda oportunas.<br><br>19. En todo lo dem\u00e1s los usuarios se sujetar\u00e1n a las disposiciones de las condiciones generales (en que regulan el acceso, navegaci\u00f3n y uso de los sitios web bajo el dominio &#8220;elcomercio.com&#8221;, as\u00ed como a las responsabilidades derivadas de la utilizaci\u00f3n de sus contenidos.<br><br>20. Si tiene consultas o sugerencias sobre esta Pol\u00edtica de Privacidad de este sitio web, dir\u00edjase al e-mail webmaster@elcomercio.com<br><\/p>\n","disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},"micro_page":false,"settings":{"menu":{"principal_header":{"items":[{"ID":1309871,"title":"\u00daltima Hora","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/ultima-hora\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#009ad6","bgColor":"","visibilityHidden":[]},{"ID":1309872,"title":"Actualidad","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/actualidad\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#009ad6","bgColor":"","visibilityHidden":[]},{"ID":1309873,"title":"Tendencias","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/tendencias\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#ff5291","bgColor":"","visibilityHidden":[]},{"ID":1309874,"title":"Tecnolog\u00eda","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/tecnologia\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#00b0a6","bgColor":"","visibilityHidden":[]},{"ID":1309875,"title":"Deportes","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/deportes\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#ff7a00","bgColor":"","visibilityHidden":[]},{"ID":1309876,"title":"Opinion","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/opinion\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#333333","bgColor":"","visibilityHidden":[]},{"ID":1309877,"title":"Videos","menu_item_parent":0,"type_label":"Categor\u00eda","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/categoria\/video\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#333333","bgColor":"","visibilityHidden":[]},{"ID":1309878,"title":"Podcasts","menu_item_parent":0,"type_label":"Categor\u00eda","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/categoria\/podcasts\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#333333","bgColor":"","visibilityHidden":[]}],"name":"Cabecera","public_name":""},"principal":false,"principal_footer":{"items":[{"ID":1324034,"title":"Empleo","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/empleo\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1310447,"title":"Contactos","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/contactos\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1310463,"title":"Feed RSS","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/feed-rss\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1310454,"title":"Mapa del sitio","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/mapa-sitio\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1334916,"title":"Cr\u00e9ditos","menu_item_parent":0,"type_label":"Enlace personalizado","url":"\/creditos\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1309904,"title":"Responsabilidad Social","menu_item_parent":0,"type_label":"Enlace personalizado","url":"https:\/\/www.repretel.com\/category\/accion-social\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1310466,"title":"T\u00e9rminos y Condiciones","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/terminos-y-condiciones\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1310467,"title":"Pol\u00edticas de privacidad","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/politicas-de-privacidad\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1312575,"title":"Pol\u00edticas de Blogs","menu_item_parent":0,"type_label":"Enlace personalizado","url":"\/politicas-de-blogs\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1309908,"title":"C\u00f3digo Deontol\u00f3gico","menu_item_parent":0,"type_label":"Enlace personalizado","url":"https:\/\/especiales.elcomercio.com\/codigo_deontologico\/codigo_deontologico.pdf","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]}],"name":"Footer","public_name":""},"header_destacados":{"items":[{"ID":1309879,"title":"Ir al Inicio","menu_item_parent":0,"type_label":"Enlace personalizado","url":"\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#009ad6","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1309880,"title":"\u00daltima Hora","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/ultima-hora\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#009ad6","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1309881,"title":"Actualidad","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/actualidad\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#009ad6","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1309882,"title":"Tendencias","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/tendencias\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#ff5291","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1309884,"title":"Tecnolog\u00eda","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/tecnologia\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#00b0a6","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1309885,"title":"Deportes","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/deportes\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#ff7a00","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1309886,"title":"Opinion","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/opinion\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#333333","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1309887,"title":"Videos","menu_item_parent":0,"type_label":"Categor\u00eda","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/categoria\/video\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#333333","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1309888,"title":"Podcasts","menu_item_parent":0,"type_label":"Categor\u00eda","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/categoria\/podcasts\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#333333","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]}],"name":"Lateral - A","public_name":""},"header_secundario":{"items":[{"ID":1324035,"title":"Empleo","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/empleo\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]},{"ID":1312585,"title":"Contactos","menu_item_parent":0,"type_label":"P\u00e1gina","url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/contactos\/","image_only":false,"image":[],"featured":false,"textColor":"#000000","bgColor":"#000000","visibilityHidden":[]}],"name":"Lateral - B","public_name":""},"signals":false},"revenue":{"adUnit":"elcomercio_ec","videoVast":false},"version":"v0.0.43-child","logo":{"150":"\/2024\/04\/logo-ec-8-150x23.png","300":"\/2024\/04\/logo-ec-8-300x46.png","750":"\/2024\/04\/logo-ec-8.png"},"headerBgnd":false,"site_name":"El Comercio - Ecuador","siteType":"news","breakingNews":[],"copyright":"<p>\u00a9 Derechos reservados {{year}} Grupo EL COMERCIO Queda prohibida la reproducci\u00f3n total o parcial, por cualquier medio, de todos los contenidos sin autorizaci\u00f3n expresa de Grupo EL COMERCIO.<\/p>\n","splash":"splash_left","content":"content_right","entry_settings":{"related_news_title":"","latest_news_title":"","latest_videos_title":"","enable_comments":false,"comments_script":"","native_script":"\/*\r\n(() => {\r\n\r\n  console.log($nativeWrapper);\r\n  \/\/ Below Article\r\n  let nativeId = 'M740387ScriptRootC1600373';\r\n  let scriptUrl = 'https:\/\/jsc.mgid.com\/n\/e\/nedmedia.elcomercio.com.1600373.js';\r\n\r\n  let $nativeContainer = document.createElement('div');\r\n  $nativeContainer.id = nativeId;\r\n  $nativeWrapper.append($nativeContainer);\r\n\r\n  let $nativeScript = document.createElement('script');\r\n  $nativeScript.setAttribute('data-src', scriptUrl);\r\n  $nativeScript.setAttribute('fetchpriority', 'high');\r\n  $nativeScript.async = true;\r\n  $nativeWrapper.append($nativeScript);\r\n\r\n})();\r\n*\/\r\n(() => {\r\n\r\n  let $taboolaContainer = document.createElement('div');\r\n  $taboolaContainer.id = 'taboola-below-article-thumbnails';\r\n  $nativeWrapper.appendChild($taboolaContainer);\r\n\r\n  window._taboola = window._taboola || [];\r\n  _taboola.push({\r\n    mode: 'thumbnails-a',\r\n    container: $taboolaContainer.id,\r\n    placement: 'Below Article Thumbnails',\r\n    target_type: 'mix'\r\n  });\r\n  \r\n\r\n  window._taboola = window._taboola || [];\r\n  _taboola.push({article:'auto'});\r\n  !function (e, f, u, i) {\r\n    if (!document.getElementById(i)){\r\n      e.async = 1;\r\n      e.src = u;\r\n      e.id = i;\r\n      f.parentNode.insertBefore(e, f);\r\n    }\r\n  }(document.createElement('script'),\r\n    document.getElementsByTagName('script')[0],\r\n    'https:\/\/cdn.taboola.com\/libtrc\/ned-elcomerciocom\/loader.js',\r\n    'tb_loader_script');\r\n  if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\r\n  {window.performance.mark('tbl_ic');}\r\n\r\n\r\n})();","podcast_player_animation":false,"image_404":{"128":"\/2024\/04\/ec-404-1-128x150.png","256":"\/2024\/04\/ec-404-1-256x300.png","758":"\/2024\/04\/ec-404-1.png"}},"global_position_categories":[{"title":"Lo \u00faltimo","color_seccion":"","category":{"title":["Alerta por ceniza del volc\u00e1n Sangay este s\u00e1bado 20 de julio"],"permalink":[],"posts":[{"ID":1414336,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1d0018912965a0d58bbbdb176884c744?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/aavila\/","author_name":"Andr\u00e9s \u00c1vila","author_excerpt":""},"post_title":"El Nacional se clasifica para octavos de final de Copa Ecuador","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/deportes\/futbol\/elnacional-ciudad-fuego-banos-copa-ecuador-partido.html","post_excerpt":"El Nacional con mucho sufrimiento avanz\u00f3 a la siguiente ronda de la Copa Ecuador. El cotejo se defini\u00f3 por penales.","post_images":{"150":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053.jpg","300":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T203736.053-1024x683.jpg"},"post_image_title":"El Nacional y Ciudad Ba\u00f1os de Fuego se enfrentaron por los dieciseisavos de final de la Copa Ecuador.","post_image_alt":"El Nacional y Ciudad Ba\u00f1os de Fuego se enfrentaron por los dieciseisavos de final de la Copa Ecuador.","post_image_caption":"El Nacional y Ciudad Ba\u00f1os de Fuego se enfrentaron por los dieciseisavos de final de la Copa Ecuador. ","post_image_description":"El Nacional y Ciudad Ba\u00f1os de Fuego se enfrentaron por los dieciseisavos de final de la Copa Ecuador. ","post_image_author":"Foto: X @elnacionalec. ","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"F\u00fatbol","permalink":"\/categoria\/deportes\/futbol\/","revenue":false,"color":"#ff7a00"},"post_date":"2024-07-20T21:09:03-05:00","post_categories":[{"name":"Deportes","slug":"deportes","permalink":"\/deportes\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#FF7A00"},{"name":"F\u00fatbol","slug":"futbol","permalink":"\/categoria\/deportes\/futbol\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#ff7a00"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"elnacional-ciudad-fuego-banos-copa-ecuador-partido","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1413480,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/98d5bc098a678e5338a33291508d0678?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/acaceres\/","author_name":"Mois\u00e9s C\u00e1ceres","author_excerpt":""},"post_title":"En Calacal\u00ed, la gastronom\u00eda es un atractivo vacacional que afina los sentidos","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/quito\/calacali-gastronomia-desafios-patio-huerto.html","post_excerpt":"Un restaurante de Calacal\u00ed tiene una propuesta un poco peculiar. Una opci\u00f3n para estas vacaciones.","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Gatronomia-Calacali-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Gatronomia-Calacali.jpg","300":"\/2024\/07\/Gatronomia-Calacali-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Gatronomia-Calacali-1024x683.jpg"},"post_image_title":"","post_image_alt":"Chef Alfredo Guaman\u00ed, due\u00f1o de un restaurante curioso de Calacal\u00ed. Foto: EL COMERCIO.","post_image_caption":"","post_image_description":"Chef Alfredo Guaman\u00ed, due\u00f1o de un restaurante curioso de Calacal\u00ed. Foto: EL COMERCIO. ","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T20:57:00-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Quito","slug":"quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"calacali-gastronomia-desafios-patio-huerto","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414317,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1f6a9abff917bfde19a76d0fa4d6f5cd?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/giovanni-astudillo\/","author_name":"Giovanni Astudillo","author_excerpt":""},"post_title":"Las muertes crecen en las v\u00edas de Quito por no usar cascos ni cinturones de seguridad","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/muertes-crecen-vias-quito-usar-cascos-cinturones-seguridad.html","post_excerpt":"EL COMERCIO desarroll\u00f3 un especial analizado la data de la Agencia Nacional de Tr\u00e1nsito. Los resultados son impactantes. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Siniestro-en-la-Simo\u0301n-Boli\u0301var-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Siniestro-en-la-Simo\u0301n-Boli\u0301var.jpg","300":"\/2024\/07\/Siniestro-en-la-Simo\u0301n-Boli\u0301var-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Siniestro-en-la-Simo\u0301n-Boli\u0301var-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Accidentes de tr\u00e1nsito en Quito","post_image_alt":"Los siniestros en la Sim\u00f3n Bol\u00edvar de Quito son frecuentes. Cortes\u00eda","post_image_caption":"Los siniestros en la Sim\u00f3n Bol\u00edvar de Quito son frecuentes. Cortes\u00eda","post_image_description":"Los siniestros en la Sim\u00f3n Bol\u00edvar de Quito son frecuentes. Cortes\u00eda","post_image_author":"ARCHIVO: EL COMERCIO","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T20:30:00-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Quito","slug":"quito","permalink":"\/categoria\/actualidad\/quito\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"muertes-crecen-vias-quito-usar-cascos-cinturones-seguridad","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414200,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1f6a9abff917bfde19a76d0fa4d6f5cd?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/giovanni-astudillo\/","author_name":"Giovanni Astudillo","author_excerpt":""},"post_title":"\u00bfPor qu\u00e9 se deterior\u00f3 el f\u00edsico de Pedro El Escamoso?","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/tendencias\/entretenimiento\/razones-deterioro-imagen-pedro-escamoso.html","post_excerpt":"Miguel Varoni, quien interpreta a Pedro Coral, y su esposa explicaron por qu\u00e9 cambi\u00f3 la imagen de este actor colombiano. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/pedro-el-escamoso-el-comercio-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/pedro-el-escamoso-el-comercio.jpg","300":"\/2024\/07\/pedro-el-escamoso-el-comercio-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/pedro-el-escamoso-el-comercio-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Pedro El Escamoso","post_image_alt":"Miguel Varoni, conocido por su ic\u00f3nico papel como Pedro Coral en la serie Pedro El Escamoso, ha experimentado un notable cambio f\u00edsico en los \u00faltimos a\u00f1os. Foto: Imdb","post_image_caption":"Miguel Varoni, conocido por su ic\u00f3nico papel como Pedro Coral en la serie Pedro El Escamoso, ha experimentado un notable cambio f\u00edsico en los \u00faltimos a\u00f1os.\nFoto: Imdb","post_image_description":"Miguel Varoni, conocido por su ic\u00f3nico papel como Pedro Coral en la serie Pedro El Escamoso, ha experimentado un notable cambio f\u00edsico en los \u00faltimos a\u00f1os.\nFoto: Imdb","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Entretenimiento","permalink":"\/categoria\/tendencias\/entretenimiento\/","revenue":false,"color":"#ff5391"},"post_date":"2024-07-20T19:45:00-05:00","post_categories":[{"name":"Entretenimiento","slug":"entretenimiento","permalink":"\/categoria\/tendencias\/entretenimiento\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#ff5391"},{"name":"Tendencias","slug":"tendencias","permalink":"\/tendencias\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#FF5391"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"razones-deterioro-imagen-pedro-escamoso","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414308,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1d0018912965a0d58bbbdb176884c744?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/aavila\/","author_name":"Andr\u00e9s \u00c1vila","author_excerpt":""},"post_title":"Jordy Caicedo convirti\u00f3 un doblete con el Sporting Gij\u00f3n","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/deportes\/futbol\/jordy-caicedo-convirtio-un-doblete-con-el-sporting-gijon.html","post_excerpt":"El delantero ecuatoriano Jordy Caicedo empez\u00f3 a mostrar sus capacidades ofensivas en el Sporting Gij\u00f3n de Espa\u00f1a.\n","post_images":{"150":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218.jpg","300":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/ENDRICK-PALMEIRAS-2024-07-20T183955.218-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Jordy Caicedo anot\u00f3 con el Sporting Gij\u00f3n.","post_image_alt":"Jordy Caicedo anot\u00f3 con el Sporting Gij\u00f3n.","post_image_caption":"Jordy Caicedo anot\u00f3 con el Sporting Gij\u00f3n. ","post_image_description":"Jordy Caicedo anot\u00f3 con el Sporting Gij\u00f3n. ","post_image_author":"Foto: Instagram @realsporting.","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"F\u00fatbol","permalink":"\/categoria\/deportes\/futbol\/","revenue":false,"color":"#ff7a00"},"post_date":"2024-07-20T18:43:31-05:00","post_categories":[{"name":"Deportes","slug":"deportes","permalink":"\/deportes\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#FF7A00"},{"name":"F\u00fatbol","slug":"futbol","permalink":"\/categoria\/deportes\/futbol\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#ff7a00"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"jordy-caicedo-convirtio-un-doblete-con-el-sporting-gijon","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414285,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/124fe2e99780e67f8997cd4ba2469be1?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/ana-guerrero\/","author_name":"Ana Guerrero","author_excerpt":""},"post_title":"AMC suspende por tercera vez la construcci\u00f3n de un edificio en Quito y hay un hecho fatal","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/uncategorized\/amc-suspende-construccion-edificio-en-quito-hecho-fatal.html","post_excerpt":"Un hecho tr\u00e1gico est\u00e1 ligado a la obra que suspendi\u00f3 la AMC, en Quito. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Suspension-de-obra-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Suspension-de-obra.jpg","300":"\/2024\/07\/Suspension-de-obra-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Suspension-de-obra-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Suspension-de-obra","post_image_alt":"La AMC suspendi\u00f3 una construcci\u00f3n en el centro-norte de Quito.","post_image_caption":"La AMC suspendi\u00f3 una construcci\u00f3n en el centro-norte de Quito.","post_image_description":"La AMC suspendi\u00f3 una construcci\u00f3n en el centro-norte de Quito.","post_image_author":"Foto: cortes\u00eda AMC","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Uncategorized","permalink":"\/categoria\/uncategorized\/","revenue":false,"color":null},"post_date":"2024-07-20T17:21:24-05:00","post_categories":[{"name":"Uncategorized","slug":"uncategorized","permalink":"\/categoria\/uncategorized\/","revenue":false,"color":null}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"amc-suspende-construccion-edificio-en-quito-hecho-fatal","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414270,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1f6a9abff917bfde19a76d0fa4d6f5cd?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/giovanni-astudillo\/","author_name":"Giovanni Astudillo","author_excerpt":""},"post_title":"Cuatro cad\u00e1veres fueron hallados en una vivienda en Machala","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/seguridad\/cuatro-cadaveres-hallados-vivienda-machala.html","post_excerpt":"La Polic\u00eda encontr\u00f3 los cuerpos en el inmueble ubicado en la ciudadela Los Ceibos. Hay tres detenidos para las investigaciones.","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Machala-EL-Oro-1-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Machala-EL-Oro-1.jpg","300":"\/2024\/07\/Machala-EL-Oro-1-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Machala-EL-Oro-1-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Machala EL Oro","post_image_alt":"Los cuerpos fueron encontrados en una casa de la ciudadela Los Ceibos, en Machala. Cortes\u00eda","post_image_caption":"Los cuerpos fueron encontrados en una casa de la ciudadela Los Ceibos, en Machala. Cortes\u00eda","post_image_description":"Los cuerpos fueron encontrados en una casa de la ciudadela Los Ceibos, en Machala. Cortes\u00eda","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Seguridad","permalink":"\/categoria\/actualidad\/seguridad\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T16:45:47-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Seguridad","slug":"seguridad","permalink":"\/categoria\/actualidad\/seguridad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"cuatro-cadaveres-hallados-vivienda-machala","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414104,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/124fe2e99780e67f8997cd4ba2469be1?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/ana-guerrero\/","author_name":"Ana Guerrero","author_excerpt":""},"post_title":"CAL conoci\u00f3 el pedido de juicio pol\u00edtico a la Ministra del Interior de Daniel Noboa","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/politica\/ministra-del-interior-de-daniel-noboa-esta-en-la-lista-de-pedidos-de-juicio-politico-en-ecuador.html","post_excerpt":"Juicios pol\u00edticos a ministros de Daniel Noboa est\u00e1n en marcha. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Juicio-politico-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Juicio-politico.jpg","300":"\/2024\/07\/Juicio-politico-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Juicio-politico-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Juicio-politico","post_image_alt":"La Asamblea Nacional procesa juicios pol\u00edticos en contra de funcionarias.","post_image_caption":"La Asamblea Nacional procesa juicios pol\u00edticos en contra de funcionarias.","post_image_description":"La Asamblea Nacional procesa juicios pol\u00edticos en contra de funcionarias.","post_image_author":"Foto: Flickr Asamblea","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Pol\u00edtica","permalink":"\/categoria\/actualidad\/politica\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T16:15:00-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Pol\u00edtica","slug":"politica","permalink":"\/categoria\/actualidad\/politica\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"ministra-del-interior-de-daniel-noboa-esta-en-la-lista-de-pedidos-de-juicio-politico-en-ecuador","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414161,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/124fe2e99780e67f8997cd4ba2469be1?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/ana-guerrero\/","author_name":"Ana Guerrero","author_excerpt":""},"post_title":"Audiencia del caso Independencia Judicial se reinstal\u00f3 este 20 de julio","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/politica\/audiencia-caso-independencia-judicial-reinstalo-este-20-de-julio.html","post_excerpt":"La audiencia del caso Independencia Judicial cont\u00f3 con la defensa de Wilman Ter\u00e1n. ","post_images":{"150":"\/2024\/07\/Independencia-Judicial-150x100.jpg","1200":"\/2024\/07\/Independencia-Judicial.jpg","300":"\/2024\/07\/Independencia-Judicial-300x200.jpg","1024":"\/2024\/07\/Independencia-Judicial-1024x683.jpg"},"post_image_title":"Independencia-Judicial","post_image_alt":"La audiencia del caso Independencia Judicial se reinstal\u00f3 en la Corte Nacional de Justicia, este 20 de julio de 2024.","post_image_caption":"La audiencia del caso Independencia Judicial se reinstal\u00f3 en la Corte Nacional de Justicia, este 20 de julio de 2024.","post_image_description":"La audiencia del caso Independencia Judicial se reinstal\u00f3 en la Corte Nacional de Justicia, este 20 de julio de 2024.","post_image_author":"Foto: x Fiscal\u00eda","post_image_author_url":"","post_image_author_org":"","main_category":{"name":"Pol\u00edtica","permalink":"\/categoria\/actualidad\/politica\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T15:34:20-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Pol\u00edtica","slug":"politica","permalink":"\/categoria\/actualidad\/politica\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"audiencia-caso-independencia-judicial-reinstalo-este-20-de-julio","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null},{"ID":1414187,"author":{"author_avatar":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1f6a9abff917bfde19a76d0fa4d6f5cd?s=96&d=mm&r=g","author_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/autor\/giovanni-astudillo\/","author_name":"Giovanni Astudillo","author_excerpt":""},"post_title":"Alerta por ceniza del volc\u00e1n Sangay este s\u00e1bado 20 de julio","post_title_complement":"","post_type":"post","post_permalink":"\/actualidad\/ecuador\/alerta-ceniza-volcan-sangay-sabado-julio.html","post_excerpt":"El Instituto Geof\u00edsico alert\u00f3 sobre  la probabilidad de que caiga ceniza en Chimborazo y Guayas.","post_images":{"150":"\/2024\/05\/volcan-sangay-erupcion-150x100.jpg","1200":"\/2024\/05\/volcan-sangay-erupcion.jpg","300":"\/2024\/05\/volcan-sangay-erupcion-300x200.jpg","1024":"\/2024\/05\/volcan-sangay-erupcion-1024x683.jpg"},"post_image_title":"volc\u00e1n Sangay","post_image_alt":"Foto referencial. El Instituto Geof\u00edsico alert\u00f3 sobre la posible ca\u00edda de ceniza en Guayas y Chimborazo. Archivo\/ Secretar\u00eda de Riesgos","post_image_caption":"Foto referencial. El Instituto Geof\u00edsico alert\u00f3 sobre la posible ca\u00edda de ceniza en Guayas y Chimborazo. Archivo\/ Secretar\u00eda de Riesgos","post_image_description":"Foto referencial. El Instituto Geof\u00edsico alert\u00f3 sobre la posible ca\u00edda de ceniza en Guayas y Chimborazo. Archivo\/ Secretar\u00eda de Riesgos","post_image_author":null,"post_image_author_url":null,"post_image_author_org":null,"main_category":{"name":"Ecuador","permalink":"\/categoria\/actualidad\/ecuador\/","revenue":false,"color":"#009ad6"},"post_date":"2024-07-20T15:07:40-05:00","post_categories":[{"name":"Actualidad","slug":"actualidad","permalink":"\/actualidad\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"},{"name":"Ecuador","slug":"ecuador","permalink":"\/categoria\/actualidad\/ecuador\/","revenue":{"adUnit":false,"videoVast":false},"color":"#009ad6"}],"related_posts":[],"media":false,"slug":"alerta-ceniza-volcan-sangay-sabado-julio","extra":"","revenue":{"explicit":false,"sponsored":false},"disableLayout":false,"useCustomTemplate":false,"customTemplate":null,"microSite":false,"pageMenu":false,"pageMenuNavigation":false,"logo":null,"headerBgnd":null}]},"imagen":false,"index":1,"position":"front-latest-news","type":"static"}],"social":{"facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/elcomerciocom","twitter":"https:\/\/twitter.com\/elcomerciocom","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/elcomerciocom","whatsapp":"https:\/\/whatsapp.com\/channel\/0029VaRu8WFJ3jutKNlE4e3a","telegram":"https:\/\/t.me\/elcomerciocom","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/@elcomercioec","tiktok":"https:\/\/www.tiktok.com\/@elcomerciocom"},"shows":[],"home_url":"https:\/\/www.elcomercio.com","blog_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/ultima-hora\/","blog_title":"Noticias de \u00daltima Hora","upload_url":"https:\/\/www.elcomercio.com\/wp-content\/uploads","isMultisite":false,"multisiteId":"","useMultisiteHtml":true,"useMultisitePartials":true,"useMultisiteCss":true,"pushStateNavigation":false,"child_templates":{"header_partial":true,"footer_partial":true,"front_template":true,"single_template":true,"page_template":false,"query_template":false,"archive_template":false,"live_template":false,"program_template":false,"not_found_template":true}},"wildcard":[],"position_categories":[]}</script> <wp-app app-type="wp-page" app-dist="https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme-child/wp-app/"></wp-app> <script>document.addEventListener('AdvContentParsed', function (event) {

        let config = event.detail;
        let model = config.model;
        let revenue = (function () {

            let rev = model.settings.revenue || {};

            switch (config.type) {

                case 'wp-front':
                    return model.page.revenue || rev;

                case 'wp-archive':
                    return model.revenue || rev;

                case 'wp-article':
                    return model.micro_page?.revenue || model.single.main_category?.revenue || (model.single.post_categories[0] || {}).revenue || rev;

                case 'wp-live':
                case 'wp-page':
                    return model.page.revenue || model.micro_page?.revenue || rev;

                default:
                    return rev;

            }

        })();

        const startAdjacent = () => {

            if (window.AdjacentDisableAutoInit) {

                document.addEventListener('StartAdjacent', () => {

                    startAdjacent();

                });

                return;
            }

            window['ned-adjacent'] = window['ned-adjacent'] || {
                'ned-ad': {},
                'ned-player': {}
            };

            new Adjacent().init().then((response) => {

                let publisher = response.publisher;
                window['ned-adjacent'] = window['ned-adjacent'] || {};
                window['ned-adjacent']['ned-ad'] = {
                    adUnit: revenue.adUnit || model.settings.revenue.adUnit,
                    adEnabled: (() => {

                        if (window['ned-adjacent']['ned-ad'].adEnabled === false) {
                            return false;
                        }

                        if (['wp-archive', 'wp-page'].includes(config.type)) {

                            return !model.archive?.posts.filter((post) => {

                                return post.revenue?.explicit;

                            }).length

                        }

                        if (config.type === 'wp-article') {

                            return !model.single.revenue.disable_ads;

                        }

                        return true;

                    })()
                };

                window['ned-adjacent']['ned-player']['globalVast'] = revenue.videoVast || ((() => {

                    if (revenue.adUnit) {

                        let vastObj = new URL(publisher.globalVast);
                        vastObj.searchParams.set('iu', `/${publisher.dfpNetworkId}/${revenue.adUnit}`);

                        return vastObj.toString();

                    }

                    return '';

                })()) || publisher.globalVast;

            });
        }

        if (window.Adjacent) {
            startAdjacent();
        } else {
            document.addEventListener('NedAdjacentLoaded', () => {
                startAdjacent();
            });
        }

    });</script> <style>html.ad-blocker-detected .player-fallback {
            aspect-ratio: 16 / 9;
            background-color: #363566;
            background-image: linear-gradient(310deg,rgba(131,131,131,.02) 0,rgba(131,131,131,.06) 13%,transparent 13%,transparent 46%,rgba(112,112,112,.05) 46%,rgba(112,112,112,.02) 100%),linear-gradient(21deg,rgba(18,18,18,.02) 0,rgba(18,18,18,.07) 47%,transparent 47%,transparent 82%,rgba(178,178,178,.02) 82%,rgba(178,178,178,.02) 100%),linear-gradient(90deg,rgba(255,255,255,.1294117647),rgba(245,244,244,0));
            display: flex;
            justify-content: center;
            align-items: center;
            padding: 40px;
            font-weight: bold;
        }

        html.ad-blocker-detected .player-fallback::before {
            content: 'Disfruta nuestro contenido desactivando el bloqueador de anuncios';
            color: #FFF;
            font-size: 16px;
            text-align: center;
            line-height: 120%
        }</style> <script>(() => {

            window.dataLayer = window.dataLayer || [];
            window.gtag = function() {
            dataLayer.push(arguments);
            };


            // ADBLOCKER IS ON
            const adBlockerOnHandler = (event) => {

            document.removeEventListener('adBlockerOn', adBlockerOnHandler);

            localStorage.setItem('adBlocker', '1');

            gtag('event', `detected`, {
                'event_category': 'NTG adblock',
                'event_label': location.pathname,
                'non_interaction': true
            });

            document.querySelector('html').classList.add('ad-blocker-detected');

            ////////////////////// MUTATION OBSERVER

            let replacePlayer = () => {
                let $players = document.querySelectorAll('.rmp-container, ned-player:not([player-audio="true"])');

                $players.forEach(($player) => {

                let maxWidth = $player.clientWidth ? $player.clientWidth : '100%';

                $player.outerHTML = `<div class="player-fallback" style="width: 100%; max-width: ${maxWidth};"></div>`;

                });

            };

            // Select the node that will be observed for mutations
            let $targetNode = document.querySelector('body');

            // Options for the observer (which mutations to observe)
            let config = {attributes: true, childList: true, subtree: true};

            // Callback function to execute when mutations are observed
            let callback = (mutationsList, observer) => {


                replacePlayer();



            };

            // Create an observer instance linked to the callback function
            let observer = new MutationObserver(callback);

            replacePlayer();

            // Start observing the target node for configured mutations
            observer.observe($targetNode, config);

            };

            document.addEventListener('adBlockerOn', adBlockerOnHandler);

            // ADBLOCKER IS OFF
            const adBlockerOffHandler = (event) => {

            document.removeEventListener('adBlockerOff', adBlockerOffHandler);

            let adBlocked = localStorage.getItem('adBlocker');
            if (adBlocked !== null) {


                if (adBlocked === '1') {

                  gtag('event', `recover-ads`, {
                  'event_category': 'NTG adblock',
                  'event_label': location.pathname,
                  'non_interaction': true
                  });

                }

                localStorage.setItem('adBlocker', '2');

                window.googletag = window.googletag || {cmd: []};
                googletag.cmd.push(function () {

                  googletag.pubads().setTargeting('adjacent', ['recover'].concat(googletag.pubads().getTargeting('adjacent')));

                });

            } else {

                gtag('event', `allow-ads`, {
                'event_category': 'NTG adblock',
                'event_label': location.pathname,
                'non_interaction': true
                });

            }

            };

            document.addEventListener('adBlockerOff', adBlockerOffHandler);


            fetch('https://cdn.getadjacent.com/amd/ned-adjacent.min.js', {
                method: 'HEAD'
            }).then((response) => {
                if (!response.ok) {
                document.dispatchEvent(new Event('adBlockerOn'));
                }
            }).catch((e) => {
                document.dispatchEvent(new Event('adBlockerOn'));
            });

        })();</script> <script>document.addEventListener('NedTechAdObjectBeforeConfig', function (event) {
    if (location.pathname === '/') {
      /*window['ned-adjacent']['ned-ad'].adEnabled = false;*/
    }
  });</script> <script>window.addEventListener('AdvContentParsedIdk', function (event) {

    let detail = event.detail;
    let type = detail.type;
    let model = detail.model;
    let archive = model.archive;
    let $articleContainer = document.querySelector('.single-layout__article');

    if (type === 'wp-article' && ['opinion', 'cartas'].includes(model.single.main_category?.slug)) {
      
      let $disclaimer = document.createElement('p');
      $disclaimer.classList.add('single-layout__disclaimer');
      $disclaimer.innerText = 'Las ideas presentadas por los columnistas de EL COMERCIO en esta sección son representativas de las perspectivas individuales de los autores, pero no necesariamente reflejan nuestra postura.';
      
      $articleContainer.append($disclaimer);
      
    }

  });</script> <script>function loadScript(a){
    var b=document.getElementsByTagName("head")[0],c=document.createElement("script");
    c.type="text/javascript";
    c.src="https://tracker.metricool.com/app/resources/be.js";
    c.onreadystatechange=a;
    c.onload=a;
    c.async = true;
    b.appendChild(c);
  }
  loadScript(function(){
    beTracker.t({hash:'1d14614a6db1d6bb96d7ca22ac822b7c'});
  });</script> <script type='text/javascript' src='https://js.makestories.io/player/StoryPlayer.js?ver=5.9.9' id='ms-story-player-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/components/wp-toast/wp-toast.js?ver=v0.0.43-child' id='x-state-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/components/x-tags/x-img.js?ver=v0.0.43-child' id='x-img-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/components/x-tags/x-repeat.js?ver=v0.0.43-child' id='x-repeat-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/components/x-tags/x-swiper.js?ver=v0.0.43-child' id='x-swiper-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/dayjs/dayjs.min.js?ver=1' id='dayjs-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/dayjs/locale/es-es.js?ver=1' id='dayjs-locale-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/dayjs/plugins/updateLocale.js?ver=1' id='dayjs-update-locale-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/dayjs/plugins/relativeTime.js?ver=1' id='dayjs-relative-time-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/dayjs/plugins/localizedFormat.js?ver=1' id='dayjs-localized-format-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/dayjs/index.js?ver=v0.0.43-child' id='dayjs-index-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/handlebars/handlebars.min.js?ver=latest' id='handlebars-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/handlebars/handlebars-helpers-lite.min.js?ver=v0.0.43-child' id='handlebars-helpers-lite-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/static/libs/handlebars/handlebars-helpers-custom.js?ver=v0.0.43-child' id='handlebars-helpers-custom-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/components/wp-app/wp-app.js?ver=v0.0.43-child' id='wp-app-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/components/wp-header/wp-header.js?ver=v0.0.43-child' id='wp-header-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/components/wp-footer/wp-footer.js?ver=v0.0.43-child' id='wp-footer-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/components/wp-posts/wp-posts.js?ver=v0.0.43-child' id='wp-posts-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/classes/app-schedule.js?ver=v0.0.43-child' id='app-class-schedule-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/components/wp-page/wp-page.js?ver=v0.0.43-child' id='wp-page-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme/wp-app/dist/components/x-tags/x-pagination.js?ver=v0.0.43-child' id='x-pagination-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme-child/wp-app/dist/global.js?ver=v0.0.43-child' id='advantage-child-script-global-js'></script> <script type='text/javascript' src='https://www.elcomercio.com/wp-content/themes/advantage-theme-child/wp-app/dist/revenue.js?ver=v0.0.43-child' id='advantage-child-script-revenue-js'></script> <script>const startTime = new Date().getTime(); 
				window.addEventListener('load', () => {
					const tagUrl = "https://www.elcomercio.com/deportes/".split(' ').join('');
					const tagTitle = "Deportes".split(' ').join('');
					const tagCondition = "visit";
					const tagScroll = "70";

					const tagVisitTime = parseInt("0");
					const startTime = new Date().getTime();
					
					if ((document.location.href !== tagUrl && document.location.href !== (tagUrl + '/')) && "" !== 'true') return;
					if ("" === 'true') {
						if ((document.location.href !== tagUrl && document.location.href !== (tagUrl + '/')) && !document.location.href.includes(tagUrl + '/')) return;
					}
					setTimeout(() => {
						if (!window.Gravitec) return;
						window.Gravitec.push(["isSubscribed", function (success) {
							if (success) {
								const addTag = () => {
									Gravitec.push(['getTags', function(tags) {
										var newArray = [];
										tags.map((tag)=>newArray.push(tag));
										if (newArray.includes(tagTitle)) return console.log('exist');
										window.Gravitec.push([
											"segmentation.addTag", tagTitle
// 											function() {console.log("Tag has been added")},
	// 										function(err) {console.log(err.message)}
										]);
									}])
								}
								if (tagCondition === "visit") {
									addTag();
									return;
								} else if (tagCondition === "scroll") {
									function getScrollPercent () {
										var h = document.documentElement, 
											b = document.body,
											st = 'scrollTop',
											sh = 'scrollHeight';
										return (h[st]||b[st]) / ((h[sh]||b[sh]) - h.clientHeight) * 100;
									}
									const addTagOnScroll = () => {
										const percent = getScrollPercent();
										if (Math.floor(percent) < parseInt(tagScroll)) return;
										addTag();
										window.removeEventListener('scroll', addTagOnScroll);
										return;
									}
									window.addEventListener('scroll', addTagOnScroll);
								} else if (tagCondition === "time") {
									if (!tagVisitTime) return;
									window.addEventListener('beforeunload', () => {
										const visitDuration = (new Date().getTime() - startTime) / 1000;
										if (visitDuration < tagVisitTime) return;
										addTag();
										return;
									});
								}
							}
						}]);
					}, 2000)
				})</script> <script async src="https://cdn.getadjacent.com/amd/ned-adjacent.min.js?ver=478"></script> </body></html>
<!-- [breeze] last modified: 2024-07-21 03:14:00Z -->
